美股認真討論區LXXVI

開定...繼續討論...

美股入門資料請參考下面本區FB link

**新手請先睇睇FB頭篇文章

初心者組合：

80% VTI + 20% BND

2019 1月開始20% BND -> XLP

早

想問搵ETF用咩平台最好用？

lm

我啲snap put 要重見天日

中伏尋晚手痕put salesforce 又玩收購

今晚賭下nflx put 18號到期有無權？

失業巴又恰新手 可恥

幫佢搵又唔啱

下次答
自己Google/yahoo

財經台金剛棒

失業巴成日俾人誤會

忠言逆耳

咪得

大師兄見到block左
一unblock就見到成秋野

加息乎

今晚出beige book好似無乜人講？

大師兄秋野仲大啦
申利：見過

大師兄__野仲大啦 申利：見過

hehe

認真討論指數： 1／10

爆上

GS BAC

睇住vix 無心機

果位巴打好似消失咗

AAPL call 輕鬆食3倍

仲有300點

我返來了！！！

I have told you

NFLX終於肯回

乘勢put

好耐未試過ER 咁緊張

ER後升10%

去左睇樓？

？

銀行股

道期1h係咪行緊下降三角

應該係

孖展佬 買緊樓 已登陸 上岸

真令人感動

17日早間消息，據美國媒體報導，先鋒集團創始人、“指數基金之父”傑克-伯
格（Jack Bogle）去世，享年89歲。

伯格是全球首隻指數共同基金的創始人，他的先鋒集團目前管理資產超過5.1萬億美
元。他被認為是全球最偉大的投資者之一。他的指數共同基金使投資者能夠獲得高回報，
而成本低於積極管理基金。

1975年，他創立了全球最大的共同基金先鋒集團，後來擔任董事長兼CEO，直到1996
年。先鋒現在為大約170個國家的2000多萬投資者管理資產。

但伯格的個人財富相對較少，據估計8000萬美元，他有心臟病史，31歲時患了心臟病
，總共發作過六次，65歲時接受了心臟移植手術。

他寫了13本關於投資的書，最近的一本是2018年的《堅持下去：先鋒和指數革命的故
事》（Stay the Course： The Story of Vanguard and the Index Revolution）

RIP

個褐皮書有無咩啟示

Fed’s Beige Book says contacts in many districts have become less optimistic

但係市場好似無乜反應

係 收到風間之會再跌
牛市gogogo

美期輕微回調中

日本啤酒出貨量 連14年萎縮

由日本 5 家啤酒業者所組成的業界團體，在週三 (16 日) 公布了日本 2018 年啤酒出貨量。在過去一年裡減少了 2.5%，也是連續 14 年寫下新低紀錄。

此外，由於日本的啤酒釀酒業界團體，自 2019 年起停止公布「已課稅出貨量」之故，未來將不會出現有關啤酒市佔率的數據。起因在於這項自 1992 年開始的統計，在出貨量上是否該涵蓋超商及超市自有品牌 (Private Brand) 在內，出現了意見上的對立。

這項調查結果由 Asahi(2502-JP)、Kirin(2503-JP)、Suntory(2587-JP)、Sapporo(2501-JP)、Orion(非上市公司)，5 家啤酒公司所組成的業界團體所提出。2018 年的啤酒類飲料總出貨量為 3 億 9390 萬箱 (1 箱為 20 大瓶 = 633ml x 20 瓶，約 12.66 公升)，年減 2.5%，也是連續 14 年創下新低紀錄。

已市佔率來看，Asahi 37.4%、Kirin 34.4%、Suntory 16.0%、Sapporo 11.4%、Orion 0.9%。

在出貨量上，啤酒減少了 5.2%，發泡酒減少了 8.8%。當中，啤酒的出貨量減少幅度，是雷曼兄弟金融海嘯隔年 2009 的年減 6.7% 之後最大的。啤酒在整個啤酒類飲料的比重上，更跌破 50%，來到 49.2%。加上現在的日本年輕人不愛喝啤酒，也造成日本的啤酒消費市場日漸萎縮。

各家啤酒公司在 2018 年春天時，提高了以餐飲業為主要市場的瓶裝啤酒及桶裝啤酒的售價，也進而影響了啤酒銷量。而稅金價格較低的第 3 類啤酒，則是因為價格低廉，受到消費者青睞。

註：

「啤酒」：簡單來說根據日本酒稅法規定，「啤酒」是以麥芽、啤酒花、水作為原料，還可使用米及玉米等法定副原料。不過，麥芽的使用量必須高於 50%。

「發泡酒」：麥芽使用量低於 50%。

「第 3 類啤酒」：指原料中不含麥及麥芽成分、或者是原料含有麥芽的發泡酒並添加蒸餾酒，就會被歸於此類。

達美航空：訂位量減少 一個月營收減少2500萬美元

達美航空 (DAL-US) 表示，未來三個月的業務可能會出現起伏不定。該公司週二 (15 日) 預計每股獲利 70 美分至 90 美分，遠低於華爾街預期。一年前的第 4 季每股獲利 74 美分。達美航空還表示，某項票價收入的關鍵指標可能持平。

CEO Ed Bastian 告訴分析師，美國政府關門是達美航空面臨的問題之一。他估計，由於訂位減少，該公司 1 月損失大約 2500 萬美元。這相當於預期營收減少約 1%。

Bastian 表示，達美航空還擔心安檢人龍，因為有些 TSA 安檢員因沒有領到薪水而稱病請假。達美航空正在與 TSA 進行談判，並讓旗下員工進行一些非必要的檢查工作，他們獲准可以提供這些服務以減少排隊人龍。

不過達美航空表示，人龍只是偶然出現，並不是所有機場都會出現。Bastian 表示，他還沒看到不想排隊的客戶訂位數下降。

他說：「並沒有任何證據表明人們認為這種延長關門是很快就能解決的問題。」在即將到來的馬丁路德金恩假期週末和下個月總統日週末的訂位仍非常強勁。

該航空公司還預計其空中巴士 220 的 FAA 批准將會延後。FAA 也在這次美國政府關門中不少非必要人員都被迫放無薪假。取代地區航線噴射客機的小型飛機預計最快將於 1 月 31 日開始上線服務。

Bastian 說，「由於認證過程延後，啟始日期可能會被推遲。」「這也妨礙了我們將其他 7 架新飛機投入使用的能力。我們強烈敦促國議員盡最大努力解決分歧，讓政府盡快全面開放。」

本月稍早達美航空發出警告，指第 4 季末商務旅行比預期稍弱，足以讓航空股大幅走低。但第 4 季業績最終並沒有那麼糟糕，每股獲利比預期高出幾美分，本季整體營收與預期一致。

美股銀行類股財報浮現的問題：房貸營收急劇下降

對於美國大型銀行而言，房貸營收還能降到多低？

隨著美國 4 大銀行中的 3 家銀行公布財報，其中一個指標急劇下滑：房屋抵押貸款。

在第 4 季，花旗 (C-US) 的房貸成長率較去年同期相比下降 23%。富國銀行 (Wells Fargo) (WFC-US) 下跌了 28%，摩根大通 (JPMorgan Chase) (JPM-US) 下跌了 30%。

原因出在哪裡？

摩根大通財務長 Marianne Lake 在預先準備好提供給分析師的評論描述：「房貸營收下降了 8%，這是由於在高度競爭環境中低成交量的營收減少所致。」

換句話說，越來越少的人想向銀行申請房貸，而那些申請房貸的人又不能讓銀行賺到太多錢。

銀行在金融危機後的早期復甦中盡量遠離房貸市場。但最近，反而像是房貸市場正在逃離銀行。房貸申請量下降，主要是因為沒有足夠的房屋供人們購買以維持健康的房市，就算利率上揚也沒有用。而且也因為利率上升，俗稱二胎貸款的長期再融資熱潮已經結束。

在那些認真購房或者申請不同抵押貸款的人中，更多的人湧向「非銀行」的 Quicken Loans 和 LoanDepot 金融業者，而不是傳統的銀行。根據 Urban Institute 的統計，截至去年年底，所有抵押貸款中有 59% 流向非銀行。

這就是 Lake 所描述「高度競爭的環境」。但這種壓力正在衝擊所有類型的銀行；在摩根大通公布財報的同一天，抵押貸款銀行 Mr. Cooper Group Inc. (COOP-US) 宣布裁員 109 名員工。

這種情形不會很快就結束。原生貸款機構的新抵押貸款預測最多 2019 年只會持平。根據 Urban Institute 對 3 家貸款機構的原始預測，只有房地美 (Freddie Mac) (FMCC-US) 預計 2019 年會出現成長，而房利美 (Fannie Mae) (FNMA-US) 和抵押貸款銀行家協會 (MBA) 預估都會下降，房貸市場前景黯淡。

正如富國銀行財務長 John Shrewsberry 告訴分析師的那樣，「過去幾十年一直是首要房貸龍頭的我們，看遍抵押貸款業務起起落落。這次我們也會挺過去的。」

而家其實等245put好似會穩啲？

Rip

聽晚好似到twitter er
Lm牛三

nflx只係好似啱啱好返到上個q er嗰排個價，
好似put唔過

nflx 嘅 option premium 而家好貴, 尤其係18Jan到期嗰d

17號after market出earning, 18號option到期, 一招定生死, 大家點食呢水?

(而家nflx premarket跌緊, 349.45)

要買一早買定啦
仲而家先買

skip

研究機構LYNX EQUITY STRATEGIES分析師拉杰庫瑪（KC Rajkumar）和尼薩（Jahanara Nissar）表示聽到傳言，指蘋果可能放棄其秘密的自動駕駛汽車項目。

他們認為，如果情況屬實，此舉可能使蘋果的服務業務少了一個新的成長途徑，並且可能表明，iPhone銷售疲軟可能已嚴重到蘋果需要透過終止項目和裁員等方式，來收緊非核心項目的支出。

蘋果今年初大砍營收預估，把年底假日季預估營收由890億至930億美元下調至840億美元。近日也有消息人士指蘋果遭遇經營瓶頸，打算縮減招聘。

iPhone銷售不如預期和縮減招聘，發生在蘋果市值攀越1兆美元的幾個月後，如今該公司市值已自高點大跌近3000億美元。

Beginning January 1, 2019, accounts with a Net Asset Value (NAV) of USD100,000 (or equivalent) or more will be paid interest at the full rate for which they are eligible. Accounts with NAV of less than USD 100,000 (or equivalent) will receive interest at rates proportional to the size of theaccount. For example, an account with a NAV of USD 50,000 will earn credit interest at a rate equal to one-half the rate paid by IBKR to accounts with a NAV of USD 100,000 or more.

走貨

發啦

protective put

呢兩個月d新早講到蘋果好似就摺咁

聞

rip

feel 到d朋友返左黎
熊！熊！哈！

有無人玩超遠期 far OTM call ,當買彩券

又有Trader失業了
down 20%都係同大市同步姐

Societe Generale SA is considering closing its proprietary-trading unit, people familiar with the matter said, a week after French rival BNP Paribas SA decided to shut its operation.

A spokeswoman for SocGen in Paris declined to comment. The bank posted an update Thursday that showed group trading revenues probably slumped 20 percent in the fourth quarter, when a spike in market volatility caught many traders by surprise.

premium 高，long side無著數，即係short side有so拉。
高有高玩

MS -5%
前幾季MS好過GS，今季調番轉

同意

今晚AAPL, 半導體又跳水

宜家啲業績公佈好恐佈，聽朝NFLX隨時拉起/ 隊爆成個市

今次我博拉起

1日時間, 貼價PUT 收緊$14.1 (4%), 一日4%

跟！

入哂貨未?

搏業績玩short咁癲

上次大跌 今次仲唔大升
利申: 420走晒

James Cordier

其實都有得玩不過唔係今晚,

Netflix想轉燈

一皮野算唔算刀仔?

netflix short strangle

包發達

等緊爆邊bor

算

all in 包發達

本多終勝

Open gov data act

IV咁高, 驚西咩

又係喎，all in

Iv very good

prob of profit = 68%? 個兩個strike會唔會太貼價？

WTF??

係咪一野斬曬50天線d stop loss 再插

成件事好似睇書期貨果種斬散戶 stop loss 再落

其實做乜鳩?

撚狗

WSJ 鳩 up

好少事姐

放心，大戶想做上去既話任佢解讀，佢可以話加價令下年profit大增 即刻可以照升

特登彈左起身玩earning
原來冇料到

半年前我瞓醒一教冇左20%

TEAM

我上個月訓醒冇左30%

話咁快就仲有百幾點
之前位巴打 260 入 put 有冇入到

我念住今晚lp dow 24500點睇

but have 3 day holiday...

好呀

nflx今次成件事仲好睇過佢自己d劇, 要再三回味吓

12月24號平安夜大屠殺之後, nflx個價由233一路無停咁上, 係破埋下降軌, 再上, 係去到354, 出業績前一兩日先叫rsi有少少回落
(nflx 個rsi好少喺80以上, 多數一到就回, 不過我一向唔多信rsi)

nflx個股價一路上, 大行就一路吹奏, 有d目標價仲去到480

咁尋晚終於出咗earning, revenue misses咗少少, after market跌咗落去339, 之前咁多大行講咗咁多嘢, 邊個係因邊個係鬼, 真係要記住

個故事仲未完嘅, 因為今晚18Jan有期權到期, 跟住nflx個價會點呢? 快d播下一集啦

由B浪開始, 我已經講過好多次睇 24500 位
但唔可以依家很很定佢係 B浪頂, 最驚佢衝上255-258, 咁就唔洗諗佢跌
我就選擇245放鳩哂去, 忍左好耐, 就到

nflx 233個價應該overprice左好多

你意思係233跌得過龍?

係呀

sorry, 未訓醒打錯
underprice

如果想沽應該今晚收市前入但又會豬三日theta 有咩策略好

after market 跌咁少，唔值得沽

直接short future

無錯，好大風險，想賭既唔洗諗咩時後都賭得，想投資既就計好數先落注

I mean lp dow

long put? 唔入啦, 仲有三個消息要等呀

牛三

美期都係升

咁多好簫色想唔升都難

bad news = sing
good news = sing
no news = sing

China vacant residential flats 42,850,000 in 2018

阿里巴巴據稱推遲部分招聘，削減差旅支出。 據彭博，知情人士稱，一些新入職員工被告知，在4月新財年開始之後，他們才能開始工作。此外，削減差旅費用部分包括限製商務艙機票價格，每五次往返時長超過20小時的差旅只能選擇一次高級客艙；去機場打車的費用，只有在三人一組的情況下才能報銷。

啪啪啪

tsla premarket跌到落333, Musk又出Twitter?

炒7%全職員工

繼續夾

Netflix 真係跌少好多
會唔會轉燈

輸緊1成 put
係咪應該升過24500就斬倉轉call

睇穿唔穿245
但自己諗，輸得起先好玩

估唔到nflx 跌得少過tsla

tsla 靠消息黎chok 上chok 落

係咪會cut loss等睇個勢定左再玩比較好

有三日假好淡難做呀，落注都係賭錢，唔識答你

收市先好講

尋日開左Netflix short strangle今日iv crush開左達

有膽,高手

夢入面

NFLX 真係想倒升咁款

Pre market 一向不能作準

唔通要托到上2800

今晚有乜啟示

升升升

有次我咁玩short strangle nvda 夾爆左就費事

渣正股咪好

穿245

準備向下回返多少
可能要一兩個禮拜之後先有機會加倉

食糊位，睇黎唔小人都睇呢個位

NFLX琴晚同今晚 PREMIUM 真係差得遠

如果S&P500 直接抽上2800都幾恐怖

最看好Netflix的分析師是Raymond James的Justin Patterson，他重申該股評級為強烈建議買進，並將目標價從450美元上調至470美元，稱Netflix的全球分銷優勢日益明顯

華爾街分析師幾乎一致表示樂觀。該股週五盤前下跌2.5%，因Netflix的利潤和淨訂戶增長超越預期，但收入不及預期。在接受FactSet調查的分析師中，14人上調該股目標價，一人下調目標價。這令分析師給出的平均目標價升至402.61美元，較週四收盤價高出14%，業績公佈前的平均目標價為391.31美元。

Tesla slumps after cutting 3,000 jobs as Musk sees “Difficult” Road Ahead

er係past tense大家唔好淨係睇今次個er不及預期就覺得要大跌 反而要睇下一張er

AMD 唔敢 put

Nflx 圍色通殺

點解仲要做淡

宜家跌4%，竟然覺得低波

習慣咗先前痴線既股市

sqqq 17 蚊仲坐唔坐好

TEAM跌到轉燈

所以其實嗰d pre－earning long straddle strategy係多數唔work㗎，根本IV earning之後一定大幅縮水， premium價值大降，underlying個價要郁好多好多先可以有賺

但係SHORT SIDE 又唔夠膽
IRON CONDORS 爆邊又死埋

依棍做乜鳩？

short iron condor 係 defined risk， max loss落場前一早知，最考功夫反而係幾時食糊

劍指$40

China Offers Path to Eliminate U.S. Trade Imbalance, Sources Say

多數都係開市30mins內食嫁啦而家

MU做咩

有無人用緊firstrade

唔使念fake news

相信而家無人會再睇淡

Sources Say

bloomberg都唔係第一次

CNN都有

Short covered call

無錯，但係貪念會叫你等多陣，尤其係earning之後嗰日爆落，iv縮得慢，等多兩等，嗰價好易穿埋break even

做呢D一定要紀律
咩都假
密食當三番

真係cls
特登等到出earnings 先入都死

你唔係見大X兄畫兩畫覺得正就入左呀...

業績做Iron Condor 搏佢無大波幅真係好有技巧
水位又係唔係話多

我捕左呢隻好耐

低風險算係咁啦

sor, 以為你睇佢推介

qqq@167 call又變廢紙

我真係感到非常失望

淡淡係時候放棄

呢次熊市真係睇倒，近十年宣傳月供etf既威力，跌市係有底

窮撚玩法,LC JD

頂nvda 依家先起機

team 利害了

輸到我pk
聽日準時返工算

一日轉燈15%
點玩

美股牛1正式起動
第11年牛市

到底12月個熊市係咩黎

大戶劇本一早寫好

俾你地buy on dip,點知你地會轉埋淡底先得架

sqqq就黎要輸到JUMP

同路 重倉

超短熊市姐
又有新HISTORY

+1 仲要1000股

sqqq放撚咗佢算 唉 遲下貿易戰搞掂仲仆街 點解買完之後日日升架 屌你老母

beat 左咁行真撚狗
有冇Ching 解釋下點解咁？

個樣似係真牛三

呢D係一定嫁啦，唔關大戶事啦

次次咁睇都係跌爆眼鏡收場

槓桿ETF 一唔掂就要斬
沒得坐 要狠

跌到完全唔似上年年頭個隻大調整
好有假牛三既感覺

完全唔識睇，仲無厘頭過12月大跌
淡倉應該走?

升到癲左

升到冇野好升
弱勢股都爆左幾棍拉升個市

大牛市，等睇30000點

睇sp500個排行榜都冇乜頭緒

sell covered call

I have told you

Nvidia i love you

Sqqq夾到賣哂 轉倉入正股 屌

硬淡轉呔

點一點人數先

夠數又跌

睇睇TSLA有無機$300

全倉sqqq

「環球金融神經病」有可能成為2018-2019連登淡友危機正名

3600股

啲硬淡點？

真心想幫下你地

巴打蝕左幾多美金？

巴打輸緊幾多％

輸緊幾多？

300 - 340大法？

特斯拉執行長伊隆‧馬斯克 (Elon Musk) 週五 (18 日) 宣布大砍 7% 正職員工，並發
送一封郵件給員工解釋裁員的必要性。

遭利空消息拖累，週五開盤特斯拉 (TSLA-US) 股價直線跳水，跌幅逾 9%。

馬斯克在信中表示，雖然該公司取得了長足的進步，但產品價格對大多數人來說仍然過於
昂貴。

馬斯克解釋，面臨體系龐大、根深蒂固的競爭對手，該公司相對地比其他公司更年輕，營
運正處於非常困難的處境，特斯拉必須進行裁員，同時提高 Model 3 的生產率，並在未
來幾個月內進行多製造工程改進。

以下是郵件全文：

誠如我們都親自經歷，去 (2018) 年是特斯拉歷史上最具挑戰性的一年。但是，感謝
各位的努力，2018 年也是特斯拉歷史上最成功的一年：我們在最後一季電動汽車交付量
幾乎達到 2017 年全年的水準，去年交付的汽車數量幾乎接近之前所有年份的總和！
Model 3 車型也成為了 2018 年美國最暢銷的豪華車，這真得不可思議。還記得不久前，
很少人會認為我們能取得這項成就。

我們的使命是加快可持續運輸和能源時代的到來，這對地球上的所有生命至關重要。
展望未來，我們面臨異常艱難的挑戰：讓我們的汽車、電池以及太陽能產品和化學燃料相
比具備成本競爭力。儘管我們已經取得長足的進步，但我們的產品對大多數人來說依舊太
貴。過去 10 年，特斯拉只是一直在生產汽車，我們面臨的是體系龐大、根深蒂固的競爭
對手。因此特斯拉在開發平價、可持續產品的同時，必須付出遠遠比其他製造商更多的努
力才能生存下來。

去年第三季，我們實現了 4% 的利潤率。儘管從大部分標準衡量此利潤都不高，但是
我依舊把它視為我們成立特斯拉 15 年以來第一個具重要意義的盈利指標。不過，這在一
定程度上是因為我們優先在北美銷售更高價格版 Model 3 車型。初步未審計的第四季業
績顯示，我們在美國通用會計準則下再次實現盈利，但是利潤低於第三季。這一季，和去
年第三季一樣，面向歐洲和亞洲發貨的高價版 Model 3 將有希望讓我們實現微薄利潤，
這面臨很大困難，需要付出很大努力和一些運氣。

然而，從大約 5 月份開始，我們將至少需要在所有市場交付中程續航版 Model 3 車
型，因為我們需要吸引到更多能買得起我們汽車的客戶。此外，我們需要繼續在更低價版
Model 3 車型上取得進展。目前，我們最便宜的車型是中程續航版 (264 英里) Model 3
，它配備了優質音響系統和內裝，售價為 4.4 萬美元。7 月 1 日美國稅收抵免將再次減
半，屆時，會讓我們的汽車售價上漲 1875 美元，這使我們推出更低價版 Model 3 必要
性將變得更加迫切，而且到今年年底時，稅收抵免將徹底取消。

這些數字令人遺憾，但是我想讓各位知道所有確鑿的事實，瞭解未來之路十分艱難。
這對我們來說並不陌生，即「我們始終面臨嚴峻挑戰」，但這是我們面對的現實。

還有許多公司能讓你們更好地達到工作和生活的平衡，因為他們更加龐大，更成熟，
處於一個競爭沒有那麼激烈的行業裡。要想大規模生產平價清潔能源產品，必然需要極致
努力和不斷的創造力，但是成功完成我們的使命對於保證美好的未來至關重要，所以我們
必須盡一切所能發展這項事業。
綜上所述，很不幸我們別無選擇，只能裁減大約 7% 的全職員工 (去年增加了 30%，
超出了我們可負擔的能力)，保留最重要的臨時工和約聘人員。為提高 Model 3 生產率，
在接下來幾個月實現多項製造工程改進之際，特斯拉將需要採取裁員措施。更高的產量、
製造設計上的改進，對於特斯拉生產售價 3.5 萬美元的標準里程 (220 英里)、標準內裝
版 Model 3 所需的規模經濟，並繼續存活下去是至關重要，對此，我們別無選擇。

對於將要離開的員工，感謝各位為推進我們的使命所做的一切。我非常感謝各位為特
斯拉所做的貢獻。沒有你們，就沒有特斯拉的今天。

對於續留在公司的員工，儘管未來面臨許多挑戰，我相信我們擁有世界上所有消費產
品公司中最令人振奮的產品路線圖。汽車產品線的全自動駕駛汽車、Model Y、大型電動
半掛式卡車、Roadster 跑車以及能源產品線的 Powerwall/pack 儲能電池、太陽能屋頂
只是開始。

很榮幸與你們共事
謝謝你們所做的一切

伊隆

打完齋唔要和尚
仆街仔

Modal 3 咁柒

唔識過橋抽板果個就唔係老細啦

nflx後市你哋點睇？過去幾次earning之後嗰日跌，都會跌得好耐好深

tsla又係可能要下試250

不過掛住睇呢兩隻，都唔知個大市升咗咁多，係唔係已經跌完？

依加買蘋果好唔好？

nflx今次個er除左subscribers增長不及預期之外，其他數字都好過預期，之後又會加價係利好，依家收市個價仲低過上次er，價格仲味反映係今次er，仲有大市氣氛又轉好返， 除非又有d突然消息影響大市架者，否則nflx可以跟到大市一齊上既

利申：9UP ，嚴守止蝕

美國電動車大廠特斯拉（Tesla）本月底將正式終止全球超級充電站（Supercharger

Station）免費充電服務，並大幅調漲價格。新版收費方式將按各地電價及需求電量，制

定更合理價格，特斯拉並表示將把額外營收用於擴增充電據點。

電動車新聞網站Electrek報導，自去年11月起，所有購買特斯拉的車主皆須遵循超級

充電站的新版付費規則。在這段過渡期，特斯拉提供部份免費服務，但這些充電優惠將自

本月底全面終止。

隨著新制正式上路，超級充電站將按每千瓦時（kWh）或每分鐘計費，Electrek發現各

地的超級充電站因此價格大漲。新版充電規定淘汰以往依據國家／地區的計價方式，因地

制宜按照各地電價及需求索費，為每個充電站制定更全面的充電價格。估計此舉讓全球大

部分地區的充電價格上漲約33%。

特斯拉已在去年調漲美國充電價格，部分地區價格漲幅直逼100%，大部分則上漲20%至

40%。如今在特斯拉進一步調漲全球充電價格之際，美國將面臨二次漲價。例如，紐約上回

調漲的充電價格為每kWh要0.24美元，如今將增加到0.32美元，漲幅達33%。加州則從每kWh

要價0.26美元，漲到0.32至0.36美元之間。

海外超級充電站調漲後大部分費率將介於0.28美元至0.32美元之間。挪威作為特斯拉

的重點市場，擁有最密集的超級充電站，充電價格從1.4挪威克朗上調至1.86挪威克朗。

特斯拉再次堅稱不會成為「以營利為導向的車廠」，發言人回應Electrek：「我們調

漲各地超級充電站價格，是為了進一步反應各地電價差異及使用率。隨著特斯拉日漸普及

，我們每周將持續擴增超級充電站，讓更多車主能以遠低於油價的花費及零排放享受長途

駕駛。特斯拉貫徹一直以來的立場，超級充電站不是以營利為目的。」

目前全球已有1,422個超級充電站及超過1.20萬個超級充電樁，特斯拉表示，今年將運

用超級充電站的營收將充電據點擴增一倍。

tsla 突然好多壞消息

Tesla has $920 million in debt that’s coming due — and it could wipe out a large chunk of the company’s cash

加電費唔係好消息？

其實睇吓點演繹，都可以話係tsla無cash，你睇吓佢要裁員，加電費，遲吓又要有債券要埋單，睇吓佢過唔過到呢關

今次谷底拉升大家賺定蝕？

我硬係形住
美國佬啲石油一日未賣哂
枱面上啲電池科技係唔會／唔容許有革命性突破
更何況係擺明搶生意嘅電動車

呢單上個月頭都講緊，都係果句啦，好消息定壞消息任人講 壞消息當好消息，好消息當壞消息睇又得

發電唔駛石油咩

YCL ETF 係咪唔多好抵買，成交低，有無其他好嘅選擇？

唔敢入, 火中取炭, 勇者巴打可一試

btw 唔會買

model 3 太7

MODEL 3 個型好似大頭仔

今次真係有排升

tsla 30號出業績啦，又係時候要睇吓d大行事前事後up乜

有鑑於國人較熟悉指數類標的，期交所適時推出美國道瓊期貨，近年來美股波動趨大，交易熱絡，107年交易量及日均量分別達146萬6,111口及5,936口，較106年大幅成長263.73%及138.59%。

為滿足市場交易美股標的需求，期交所將再研議推出新臺幣計價美國那斯達克100股價指數(Nasdaq-100)期貨，以增進臺灣期貨市場新動能。

留名

[member]暴兄係台灣人?好似咁留意台灣d新聞?/member]

鐘擺又擺去另一邊, 又要留意有乜係擺過籠

單腿永遠走不遠

今晚無市，大家可以早d訓

thanks bro

唔係，只係因為覺得本地財經傳媒做得越黎越差，報喜唔報優，立場偏頗，所以先睇台灣新聞。

其實台灣新聞重差，見佢中美貿易戰個報導方向係中國佔上風

今晚冇市

我好你少少 輸緊5000

旺報？

有個survey訪問咗d netflix用家會唔會因為加價唔再subscribe:

Of those surveyed, 71% said they would maintain a Netflix subscription after the recent price increase. This compares favorably with the 27% that said they "might" or "will definitely" cancel. Breaking that down even further, only about 3% said they "will definitely cancel," while about 24% said they "might."

Among those who plan to continue with Netflix, about 61% don't plan to make any changes, while 10% said they planned to downgrade to a lower-priced plan.

點演繹就真係鬼知

等Disney, apple 出串流先知Netflix 前途

牛牛真係幾有心
連三傻期貨都有得睇

勇者博 amd 業績

唔好再put咁傻喇

轉貼 進擊的AMAZON，MONGODB糟糕了?!

上禮拜#MDB在4天內跌了20%，因為大家都害怕的Amazon發佈了AWS新資料庫服務DocumentDB，服務內容是直接跟MongoDB競爭要搶它們客人，就來講一下我的看法。

先簡單說一下MongoDB這公司：它們的產品是新型資料庫，有別於傳統資料庫的地方是儲存的資料不需要有事先很完整設定好的架構，在現在資訊爆發以及軟體更新速度加倍的時代，用MongoDB為資料庫在不少情況下開發速度快很多。它們的資料庫屬於NoSQL類，MongoDB是龍頭。傳統資料庫則是統稱SQL database，最大公司是Oracle/甲骨文，Microsoft/微軟的市佔率也不小。

Amazon發佈消息後有人問會有什麼影響，也有不少人把股票賣了或減碼。我沒做什麼動作，除了賣put賺點外快，因為我覺得不會有很大影響，原因有幾點：

1.
AWS新產品標榜跟MongoDB相容，MongoDB用戶可以簡單的轉移到AWS，但其實DocumentDB只跟MongoDB一年半前的版本(3.6)部份相容，MongoDB在2019現在版本是4.0，以後還會一直更新，Amazon因為Mongo最新使用權的關係不能跟著更新。

2.
Amazon說跟MongoDB 3.6相容，不過MongoDB說其實也只有⅓的功能相容。假如我是開發者，DocumentDB對我不會有什麼吸引力，因為一旦用了它就被Amazon綁住，功能及更新速度也比MongoDB差。

3.
之前微軟做過跟Amazon一樣的事，出了類似雲端產品也叫DocumentDB，後來改名叫CosmosDB(結果現在DocumentDB被AWS拿去用，有點混亂)，但現在Cosmos DB根本不構成威脅。

4.
Amazon其實有NoSQL資料庫服務叫DynamoDB，已經有7年歷史了，但打不過MongoDB，所以現在推出DocumentDB，可是我不覺得現在有新的理由可以打敗MongoDB。可以的話DynamoDB早就是NoSQL龍頭。

基於以上幾點，我MongoDB持股沒有新買賣，目前佔portfolio 11%，算高的，假如我持股沒那麼高的話其實會加碼。

我覺得目前情況有點類似之前AYX遇到過Tableau發表新功能，是AYX產品功能其中一小部份，導致AYX股價跌了20% (2018/04) 到低點$30.62。結果後來完全沒影響，今天股價創新高在$73.52。之前 TWLO SHOP，包括現在 SQ NTNX 都經歷過令人恐慌、不確定的時期，常常是好買點，但便宜時大部分的人都不敢買。所以為什麼了解公司跟產業生態很重要
。

最後一點，雖然我覺得Amazon對MongoDB威脅不大，但我可能是錯的，比如未來加入MongoDB需要跟Amazon打官司，對股價跟公司都不是好的事，所以持股比例要調整好。MongoDB目前股價不算便宜(P/S 16)，但它算我最高信心持股之一。股價過去幾個月都接近高點，但沒有的人我還是建議可以買一點，從2%～4%開始。

轉貼 白銀價格預測模型

這張圖是白銀的價格走勢圖，在觀察白銀時我很喜歡使用金銀比，黃金雖然在傳統上屬於避險資產，然而實務上主要是用來對沖美元風險，而白銀與黃金的商品性質相似，因此價格不應互相乖離太多。(假設一)

因此可以用金銀比來判斷白銀的價格到底算貴還是便宜(與黃金相比)
市場交易存在許多雜訊，但黃金與白銀等商品因為其工業實質需求基礎
是以與經濟週期存在某種程度上的正相關，而經濟活動是具有動能的，
白話點來說就是經濟不太容易忽然衰退，或是瞬間復甦所以我認為白銀也有動能。(假設二)

綜合假設一跟假設二，我使用了計量方法去分離出金銀比價格的Trend跟Cycle而Cycle可以視為市場的雜訊，或者說金銀比的乖離程度，接下來把乖離程度相加就可以得到圖中的藍線，可以發現乖離程度會在某個區間走當乖離程度越靠近區間的上下緣，則白銀的價格也容易出現轉折
至少從圖中可以看到幾次的大轉折都能被捕捉到。

---------

再來看第二張圖

紅線看左軸、藍線看右軸

這裡也有我標的物的假設，大致上也是乖離程度不會太大，不過就不講太白了。我使用白銀現貨的價格以及白銀期貨的價格
我認為市場的情緒會影響到期現貨的價差，因此我也對價差做了處理
把價差與期貨價格作圖，就能得到這張圖可以看出來一樣能不錯的捕捉高低點，代表這的確可以work
---------

有了2個不錯的指標後，接下來看第3張圖，也是今天的重點。

市場上最有價值的就是預測，但學理上預測是不可行的，因為市場是隨機且理性的不過學理終究是學理，實務上還是有很多光怪陸離的現象，這不是今天爭論的點。

我在這裡使用了機率模型，Y變數就是一個月後白銀價格上漲與否(是=1，否=0)而X變數有兩個，一個就是圖一的藍線，另一個是圖二的藍線，再加上常數項
經過轉換計算後得到了圖三的藍線，機率的解讀可以視為我認為白銀一個月後上漲的機率所以大於0.5表示我認為一個月後上漲機率高。

回到圖，可以看到紅線並沒有延續到最右端，這是因為資料點是與一個月後相比所以紅線會少一個月的資料。
舉例來說，2018年9月13號，模型告訴我一個月後上漲機率是0.55
要等到2018年10月13號的時候，紅線才會告訴我漲跌幅，實際上白銀漲了3.5%所以紅線是一條後驗的線。

再舉個還沒被驗證的例子，這個模型在2019年1月8號的時候告訴我上漲機率是0.478
1月8號白銀價格是15.7，到今天21號是15.28
換言之放空一口白銀期貨可以賺2500鎂，不知道一個月後結果會如何。

--------

以上是研究的結果，但我還沒花時間去思考這個模型的經濟意義，反正能用就好。

另一方面把方法講出來也不會太擔心，因為要複製模型的門檻其實沒很低
資料網路上應該可以輕鬆找到，但要進行處理就需要一些計量方法

美期下跌中

趺到仆街

in deep V we trust

開左個Long 美國 short 恆指模擬組合，用3140 - 2800

撲到水 好想跌到聖誕個排咁

美股只有牛市

等睇叫春

股災呀 淡友出黎抖氣啦

跌了

要走走貨

低位再入過

未block 既人有福了

犀利

止蝕位定咗喺乜價位？

入左

EBAY 夾到嘔電

今日跌

100%

又送幾百點俾大家

我係黎睇deep v的

決定人手月供tqqq

deep 左好多晚

都未虧轉盈就入

Deep V

今晚DEEP唔起啦

做咩跌到仆街

deep左咁多晚了

冇乜成交

V型反彈衝入籌碼區係會咁
依家落去探第二個底 做震蕩
S&P500好友底部 Around 2450~2500
會唔會繼續殺落就 睇消息

恆指夜期雙頂 繼續做淡中概

大瀉
冇人?

TVIX

嘩cls

做乜鳩呢又

彈出彈入

突發 美國叫停與中國貿易談判!!!

屎忽痕開市入左
頭先睇嚇左一跳

哇hsbc 美股免佣咁痴線

fatfat了

自從比nvda 捅左刀到而家先敢再入返市

晶片股
同AMD 一樣會損手

係咪有時限or有雜費

I have fucking told you

每個月既倉費呢？

ihavetoldu

抄花旗免買入咋？ 賣出呢？

hsbc 本身買入佣金已經計左倉費

下星期一堆重磅股業績
跌咁多又摸唔透大戶想點炒業績

想知邊到睇美股公布業績日期

put左goog

跌定俾位升

今個星期相對少重磅科技股

IBM今季反cup喎，傳統業務同雲業務都好咗
但對佢冇信心

有猛玩舟消息應該殺落

消費電子周邊商羅技 Logitech (LOGI-US) 受到電玩競技和視頻合作的趨勢，帶動了長期漲勢，而財報表現優異。

羅技執行長 Bracken Darrell 表示，這些趨勢讓羅技在假日季度表現優異，並讓他有信心為本季度提供較優的指引。

羅技最新一季財報顯示：

每股純益 EPS 成長 22% 至每股 0.79 美元，高於分析師預測的 0.67 美元。
營收成長 6% 至 8.64 億美元，高於分析師預測的 8.60 億美元。
該公司上調了截至 3 月 31 日財年的利潤前景，目前調整後的營業收入為 3.4 億美元至 3.45 億美元，而之前的目標範圍為 3.25 億美元至 3.35 億美元。羅技認為今年的銷售額按固定匯率計算應成長 9% 至 11%。

Darrell 表示，由於電子競技的趨勢更明顯，遊戲周邊設備在 12 月季度的營收成長了 23%，達到 2.14 億美元。他表示，像「Fortnite」、「英雄聯盟」和「Overwatch」這樣的在線視頻遊戲吸引了數百萬想要最佳裝備，並在競技中獲得優勢的玩家。

與此同時，羅技的視頻協作業務在 12 月季度的銷售額增長了 60%，達到 7400 萬美元。 Darrell 提到，這部分是由商務客戶希望以合理價格，將員工工作站和會議室連接所推動的。

此外，羅技的個人電腦鍵盤和鼠標的核心業務，也繼續保持穩健成長。Darrell 在周二 (22 日) 與分析師的電話會議上表示，「我們可以在非常龐大的 PC 安裝基礎上推動持續的周邊設備更新」。他說道，內容創作的成長，包括視頻博客和社交媒體的產生，已經「重新激活」了 PC 周邊設備的業務。

Wedbush 分析師 Michael Pachter 週二重申對羅技股票的「優於大盤」評級，目標價為 40 美元。Pachter 在一份報告中提到，「最近股價的回落，為投資人尋求盈利增長提供了切入點，給予投資人友好的資本配置」。

Pachter 表示，羅技的產品組合將成熟的企業，如 PC 周邊設備，注入了「有效的成長故事」。羅技傾向於成長，例如游戲、視頻協作、音頻、和可穿戴設備，同時撤回面臨激烈競爭的投資類別，例如智能家居」。

IBM (IBM-US) 週二 (22 日) 公布第四季財報和全年財測優於預期，股價一度大漲 7%。

財報關鍵數據

每股純益 (不含特定項目)：4.87 美元 vs. 4.82 美元 (Refinitiv 調查的分析師預期)
營收：年降 3% 至 217.6 億美元 vs. 217.1 億美元 (Refinitiv 調查的分析師預期)
目前 IBM 營收已經連續 2 季下滑。

針對 2018 全年，IBM 每股純益 13.81 美元，不含特殊項目，同樣高於 Refinitiv 調查的分析師預期 (13.78 美元)。

IBM 最大業務部門「技術服務和雲端平台」營收 89 億美元，但不及 FactSet 調查的分析師預期 90.4 億美元。

第二大業務部門「認知解決方案」營收 55 億美元，超過 FactSet 共識預期的 52.7 億美元。

IBM 的「全球商業服務」部門營收 43 億美元，超過預期的 41.5 億美元，而「系統」部門營收 26 億美元，低於預期的 27.7 億美元。

IBM 第四季支付 340 億美元收購開源軟體紅帽 (Red Hat) 公司，預計今年下半年完成；宣布與三星達成一項晶片製造協議；以 18 億美元出售軟體資產給 HCL Technologies 公司。

KeyBanc 資本市場分析師 Arvind Ramnani 認為，收購紅帽的交易讓 IBM 成為雲端供應商的領導者，且與亞馬遜、微軟和谷歌等相比也大幅改善競爭地位，「然而，根據我們與投資者的對話，IBM 併購紅帽後是否有能力留住紅帽員工是大眾關心焦點，且儘管具有收購轉型潛力， IBM 恐已為此資產溢價支付 32 倍 EV / FCF (2019 財年)。」

2018 年 IBM 半數營收 398 億美元來自「策略首要」部門，包括社交、行動、分析和雲端。雲端營收年增 12% 至 192 億美元。

財測

針對 2019 年，IBM 預期 EPS 至少 13.90 美元，不含特殊項目。根據 Refinitiv，分析師則估計 13.79 美元。

野村 Instinet 分析師 Jeffrey Kvaal 團隊在本月中旬報告提到，「我們相信『策略首要』部門的持續成長，將讓 IBM 在 2019 年返回內部成長，克服匯率阻力。」

IBM 股價今年迄今上漲 7%。

德意志銀行 Deutsche Bank 分析師週二 (22 日) 開始報導美國三大遊戲發行商，並認為只有 Take-Two (TTWO-US) 值得買入。

德意志銀行分析師 Bryan Kraft 開始對 Take-Two 股價進行報導，給予「買入」評級和 130 美元的價格目標。

在一份報告中，Kraft 表示，Take-Two 可能在未來 4 年內比 Activision 和 EA 有更高的收入和盈利增長率可能。「Take-Two 是我們今天發起的 3 間電玩軟體中最乾淨的一間」，除了最有效率的執行率，也「擁有強大的知識產權 IP 組合和發行版面」。

Take-Two 假期發布的「Red Dead Redemption 2」表現不錯，應該在遊戲銷售和遊戲貨幣化方面有長尾 (long-tail) 的延續性。

Kraft 認爲，Take-Two 可攻可守，有併購或被併購的可能性。Take-Two 預計於 2 月 6 日公布其第三財季財報。

與此同時，競爭者 Activision 近日放棄了其遊戲授權「Destiny」並將出版權轉讓給獨立工作室 Bungie。大約在同一時間，EA 也取消了開放世界「星球大戰」遊戲的開發。

傳沃爾瑪、谷歌垂涎eBay商城業務 身價150億美元

知情人士透露，對沖基金 Elliott Management 認為，如果 eBay (EBAY-US)US 剝離 StubHub 和 eBay Classifieds Group，沃爾瑪 (WMT-US)、谷歌 (GOOGL-US) 或一些私募股權公司可能有意收購 eBay 的商城業務。

另外一名知情人士透露，Elliott 週二在一封信件中披露，公司持有 eBay 逾 4% 股權，並提出重組 eBay 的建議，其中包括剝離 StubHub 和 eBay 的分類廣告資產。同樣持有 eBay 股權的對沖基金 Starboard Value LP 也向 eBay 提出類似計畫。

eBay 市值超過 310 億美元，倘若 eBay 分割 StubHub 和分類廣告業務，剩餘的商城業務對私募股權交易來說，可能是更實際的規模。

eBay 的商城業務去年第三季營收 21 億美元，StubHub 營收 2.91 億美元，而分類廣告單位營收 2.54 億美元。

其中一位消息人士透露，Elliott 估計，分類廣告集團 (Classifieds Group) 售價可介於 80 億美元至 120 億美元區間，而 StubHub 可以開價 35 億美元至 45 億美元。倘若 eBay 在沒有改善營運的情況下出售商城業務，Elliott 估計價格約莫 150 億美元上下。

eBay 成立於 1995 年、首次網路泡沫化前，也曾經是網路電商霸主，但後來此等榮耀已歸屬亞馬遜。Elliott 認為，如果 eBay 遵守計畫聚焦在「極度被低估」的商城業務上，2020 年前股價可望超過 63 美元。

谷歌和沃爾瑪發言人未立即回應置評請求。eBay 以聲明稿回應 Elliott 的信函，稱公司感謝「Elliott 對 eBay 業務的優點和強項之認同，也將會仔細審視和評估 Elliott 的提案。」

自 2015 年分割 PayPal 以來，eBay 營收已有穩定成長，但股價與兩年前相比大致相同，遠不及同期 S&P 500 指數約莫 15% 的漲幅。

這並非 eBay 首次與激進投資者交手，2014 年激進投資者 Carl Icahn 要求公司剝離 PayPal，eBay 與其解決了代理權之戰，一年後 eBay 採用了 Icahn 的建議，剝離 PayPal 業務。

在多數科技股走跌的交易日，eBay 股價在 Elliott 週二消息傳出後，股價漲逾 6%。

IBM carry大市

Price in 左，準備put

又升…

爆升

TD 而家可以用Apple pay入錢，但係要用debit card

HK debit卡都受?

日日來回斬殺

美國寶潔本財政年度第2季盈利31.9億美元，增長逾27%，扣除特殊項目後每股盈利1.25美元，多過市場預期。

集團上季收入174.4億美元，與去年同期相若，亦多過市場預期。集團原有業務收入上升4%，多過市場預。

美國雅培第4季盈利6.54億美元，轉虧為盈，期內收入增長2.3%，達到77.7億美元，受到人工心瓣及血糖監察儀器需求增長帶動。

日日日爆升…

bear trap

個劇本同上年一樣

好快到

Why升？

劇本仲未度好
升完話你G

準備好迎接2~3%跌幅

仲有一注可以頂多一次升浪，不過我諗唔會黎

gun左

大戶

全倉有幾錢

上年係點玩？

真唔真 80000usd 買put

轉返put 先

要美國，好似係

Hk 所謂debits 只係prepaid card

輸死你

加唔加SQQQ 好

下試緊 50D MA, 今日收市破到50 MA 可以入

一定低過琴日dl

deep v

Tesla 200

Tsla 200-250 大法又黎
會損手唔掂

分析師：剝離事業後 剩餘GE股價恐墜至2美元

通用電氣 (GE-US) 剝離了一些事業，以增持現金並縮減觸角，但一位華爾街分析師認為，GE 的資產剝離行動恐怕太過火了。

Gordon Haskett 分析師 John Inch 週三發布的投資報告指出，「我們提醒，一旦 GE 賣掉它強力營收事業如醫療保健和鐵路，這些資產就將永遠消失。」

Inch 進一步檢視 GE 的剩餘價值 (一旦剝離 GE Healthcare、出售交通事業，並自 Baker Hughes 獨立出來)。GE 正試圖扭轉分割後的電氣事業嚴重虧損的局面，同時又聚焦航空和再生能源事業。Inch 認為，「GE 恐怕落到危險的境地。因為 GE 背負超額的表外負債，且剝離後剩餘實體對負現金流仍舊疲弱。」

Inch 指出，GE 稅前事業剝離收益高達 800 億美元，但 GE 的剩餘債務大致等同 1440 億美元至 2030 億美元。

Inch 計算，剩餘 GE 股權價值介於 -2.47 美元 (理論上來說低於 0) 至每股 7.11 區間，中間值約莫每股 2 美元。

Gordon Haskett 給予 GE 股票評級為「低於市場表現」，目標價為 7 美元。

GE 週二小升 0.81% 至 8.73 美元。

GE 預計下週 (31 日) 公布第四季財報。

〈財報〉寶僑上調有機銷售前景+庫藏股計畫 股價大漲逾 5%

美國消費品巨頭寶僑 (P&G) 週三 (23 日) 盤前公布最新財報，寶僑會計年度第二季獲利和銷售皆超乎預期，不但上調有機性銷售的獲利前景，亦宣布今年將執行 50 億美元的庫藏股計畫。

受此消息激勵，該公司股價開盤應聲大漲逾 5%，過去一年該公司股價下跌近 2%。

寶僑最新財報 VS. 華爾街預期：
• 淨銷售額：174.4 億美元，優於預期 171.5 億美元
• 每股純益：1.25 美元，優於預期 1.21 美元

在商品與運輸成本齊漲的情況下，寶僑 (PG-US) 提高商品售價的舉措，正為該企業帶來豐厚的財報表現。

整體而言，截至去年 12 月 31 日，寶僑的第二季度利潤增長 28%，達到 31.9 億美元，優於去年同期的 25 億美元。

受到 SK-II 與 Olay 等產品強勁的需求與調漲價格推動，美容事業群的有機銷售年增率達 8%，第二季的有機銷售成長率與第一季相當，這是寶僑近幾年來的最佳成長率。

受益於消費者購買更多優質產品，居家用品的有機銷售成長達 6%；美國亮白牙膏領導品牌 Crest 在內的醫療保健的有機銷售成長達 5%。

寶潔的梳理業務 (含吉列品牌）延續先前的跌勢，有機銷售下降 3%。

展望未來，寶僑將其有機銷售成長預估提高 1%，預計 2019 財年有機銷售成長為 2% - 4%，並宣布將執行 50 億美元的年度庫藏股計畫。

寶僑執行長 David Taylor 在聲明中提到，由於在第二季實現強勁的有機性銷售，使我們能夠提高今年的獲利展望。

David Taylor 稱：「儘管受到同業競爭和大經濟環境的挑戰，我們專注於我們的優勢、生產力和改善寶僑的組織和文化，正取得改善的成果。」

寶僑去年 11 月宣布重組計劃，從原先 10 家重組為 6 個行業業務部門，並且還計劃節省成本支出、改善包裝和強化消費者溝通。

寶僑旗下有幫寶適、吉列等家喻戶曉的美國品牌，像所有消費者巨頭一樣，不得不面對企業組織更小、更靈活的競爭對手，如線上刮鬍刀新創公司 Harry's，寶僑近年也致力於改善企業靈活性。

〈財報〉論全球經濟負面影響 福特Q4虧損

福特汽車公司 Ford (F-US) 週三公布的第四季度經營利潤下滑，除北美外，全球其他地區的虧損也都打壓了獲利。

財務長 Bob Shanks 表示，「我們不滿意這一年，第四季度延續了這一主題」，也就是該公司正在重組其全球業務。上週，由於關稅成本和英國退出歐盟的不確定性，福特提供了更糟的 2019 年前景。

然而，這與福特較大的美國競爭對手通用汽車 GM (GM-US) 明顯形成了對比，GM 於 1 月 11 日的財務預測顯示，2019 年的盈利遠高於分析師預期。

Shanks 週三重申，福特的大量業務使其廣泛受到英國脫歐的影響，同時，去年一次性虧損額也高達 34 億美元。福特股價周三收盤下跌 1.88% 來到 8.34 美元。

福特在 1 月 10 日曾表示，它將裁減數千個工作崗位，並考慮將歐洲的工廠關閉，作為恢復該地區 6% 運營利潤計劃的一部分。執行長 Jim Hackett 的公司重組策略，也包括刪減其轎車款式、投資休旅車款式、並大幅裁員。

福特最新一季度的財報顯示：

淨虧損 -1.16 億美元，低於 2017 年同期的 25 億美元淨利潤。
每股純益 EPS 為 -0.03 美元，低於 2017 年同期的 0.63 美元獲利。主要原因歸於一次性養老金成本和其他費用。
不計一次性費用，該公司報告 EPS 為 0.30 美元，與上周提供的預測一致。
稅前毛利從一年前的 4.9% 降至 3.5%。
在北美地區，福特的稅前利潤為 20 億美元。但在其他地區，都已虧損收尾。亞洲虧損最多，受中國銷售額下滑的影響，達 -3.81 億美元。

福特此前表示，它仍將致力深耕於在歐洲和南美洲的虧損業務，而預計今年中國區域的虧損將縮小。

福特表示，根據利潤分享協議，2018 年它將支付美國員工每小時 7600 美元，高於 2017 年分享的 7500 美元。

今年公司債市場最大威脅 ：「墮落天使」出現 投等債跌入垃圾債

公司債市場在 2019 年開年出現強勁走勢，然而市場分析師警示，投資人仍不可對公司債市場掉以輕心，相反，這可能是「墮落天使」的大起之年。

高收益債在 2018 年表現著實差強人意，而高收益債 (垃圾債) 年初出現了較大程度反彈，其中一支價值 148 億美元的 iShares iBoxx 高收益公司債 ETF 是該產業的熱門選擇，一直是最能吸引投資人現金的市場領導者之一，今年流入資金達 11.8 億美元。

市場人士分析，2019 年高收益債市的反彈，主要也是反映此前 12 月高收益市場枯竭，因股市出現大幅下挫，市場避險情緒大舉升溫，導致低評等公司停止發行債券。

然而，債券市場專業人士警告，目前高收益債看來略具多頭的走勢，很可能只是暫時的，這也將影響對公司債的擔憂延續到 2019 年全年。

天使如何墮落

而 2019 年公司債市場之中，最大的不確定因素之一，是突然從投資級變為垃圾級或更糟糕的公司。

今年甫開年，美國股市就剛剛出現一個例子：太平洋天然氣和電力公司 (PG&E) (PCG-US)，這一事件可能成為僅次於雷曼兄弟、世通公司 (WorldCom) 等惡名昭彰的知名第三大投資級債券違約事件。

隨著全球經濟的放緩，過去處在投資級「邊緣等級」的公司們，若公司營運狀況不佳，評級也將首當其衝，導致評級自「投資級」降至「垃圾級」。

「投資人對全球投資級債券降級至高收益債券狀態的擔憂已大幅升級，這種恐懼並非沒有道理，」瑞銀分析師 Stephen Caprio 在報告中表示。

Stephen Caprio 指出，投資級債券被降級的威脅，正可能導致強制出售、並導致大型負債公司的融資成本上升，而直接增加的高收益債券供給量，就將推升高收益債與美債之間的信用利差。

資金追逐債券

在瑞銀設定最有可能發生的情況下，大約有價值 400 億美元的債券可能會被降級，主要集中在電信、能源和消費性非週期債券。這只是市場的一小塊，Caprio 指出，歐洲的風險更大。

如果全球經濟發生衰退，那麼瑞銀預計，公司債市場被降級的債券規模更可能上看 2180 億美元，約佔總公司債市場的 18%。

股 joy

tsla 30號出業績啦，IV又急升

啲行9蚊做夠倉了

GE 間19野其實想點

垃圾債 供應大增 未來三年

淡倉？

爆升？

委內瑞拉 有可能打內戰
買軍工股 好時機？

BA CAT

仲有LMT

★why still sing

想問下美股（用citi) 做唔做到以股代息
同會唔會照收30%稅

仲有無勇者巴打火中取栗

30% withholding tax會照收
Adr ETD 就唔洗扣

我會，睇你用d火嚟燒人定燒自己

部署咩價位再入?

我講緊IV升，你做乜問我乜價位再入？

悶市，好平靜

又升

有無人等緊nflx插

唔好意思，我發燒發到語無倫次，語氣重咗

我意思係，我講緊IV，即係唔係講緊正股，所以如果問我乜位再入貨，我完全唔係講緊呢樣嘢

又話停擺會導致經濟衰退，但又日日升市，即係點

好痛

nvda升乜柒

屌夾撚完未

牛市

輸到仆街

會唔會再加淡？

消息過左了

唔敢啦 知錯啦

Tme呢幾日咩事

PDD 向破頂出發

巴打炒咩?

蝕左幾多

??

班友無工返日日炒股維生

有冇人有留意air lease ?

升夠未啊仆街

INTC上季咁靚仔，又冇跟降guidance，結果今季炒粉

after hour -8%

唔洗番工 出外消費 帶動經濟 所以大升
如果停擺完 就保障工資 敢於消費 升

貿易戰又升
慢慢周又升

貿易戰令中國奮發靠自己發展 不靠外力 長遠利好 大升 大牛市重臨

業績差於預期，但有潛力，又升
業績合預期，又升
業績超預期，又升

mu wdc

上季既過街老鼠今次又當炒
btw 又話wdc missing target 既

〈財報〉英特爾Q4營收不及預期 2019財測疲軟 盤後挫近7%

英特爾 (INTC-US) 週四(24 日) 股價大跌多達 8%，係因該公司公布第四財季 (12 月 29 日止) 營收不及預期，且財測疲弱。

財報關鍵數據

獲利：不含特殊項目，每股 1.28 美元 vs. 1.22 美元 (Refinitiv 調查的分析師預期)
營收： 年增 9% 至 186.6 億美元 vs. 190.1 億美元 (Refinitiv 調查的分析師預期)
雖然財報數據向來重要，但投資者也迫切得知英特爾是否找到新任執行長了，因為自 Brian Krzanich 爆發醜聞案而被迫下台迄今已經 7 個月，一直由英特爾的財務長 Bob Swan 身兼二職擔任臨時執行長。

Swan 週四在財報法說會上表示，「董事會繼續評估人選，這可能是全世界最大最棒的職缺。他們以最緊要態度處理此事，但同時也要確定他們自己做出對公司最正確的決定。」

英特爾各部門第四季表現

「客戶運算集團 (Client Computing Group)」——營收年增 10% 至 98.2 億美元，但不及 FactSet 調查的共識預期 100.1 億美元。
客戶運算集團是英特爾營收最多的部門，內含 PC 晶片等產品。

「數據中心集團 (Data Center Group)」——營收年增 9% 至 60.7 億美元，不及 FactSet 調查的共識預期 63.5 億美元。(該部門產品含雲端供應商使用的晶片)
該部門的雲端成長自 50% 下降至 24%，係因單位成長和平均銷售價 (ASP) 均下降。英特爾稱，雲端供應商目前正「吸收產能。」

「非易失性記憶晶片解決方案集團 (Non-Volatile Memory Solutions Group) 」營收 11.1 億美元，略低於共識預期的 11.2 億美元。
財測

今年第一季 vs. Refinitiv 調查的共識預期

不含特殊項目 EPS：87 美分 vs. 1.01 美元
營收：160 億美元 vs. 173.5 億美元

全年 vs. Refinitiv 調查的共識預期

不含特殊項目 EPS：4.60 美元 vs. 4.54 美元
營收：約 715 億美元 vs. 731.9 億美元

英特爾股價自開年以來已經上漲 6%，過去一年漲幅近 10%，遠優於同期 S&P 500 指數下跌超過 7% 的表現。

分析師看法多空交錯

KeyBanc 資本市場分析師 Weston Twigg 週二便稱，英特爾第一季財測令人失望的風險增加了。來自蘋果的需求出現不確定性，這也是各種擔憂之一。

「半導體產業面臨多種阻力，包括中國經濟放緩、智慧手機銷售疲軟、汽車需求放緩、超大規模需求放緩、政府持續關閉、貿易戰不確定性延宕，但英特爾相較同業仍守在較強的定位上，且因供應短缺，比較有可能倖免於這些阻力的衝擊。但我們預計第一季阻力將增強，因為數據中心需求可能會持續放緩，且英特爾的心蘋果數據機事業恐因蘋果需求放緩而下降。」

英特爾也發言承認，他們對貿易和宏觀經濟的擔憂「已經加劇，尤其是對中國方面。」

去年第四季時，英特爾稱今年將開始在美國和海外啟動擴張工廠設施的行動，且已提早兩年達到美國員工多元化目標。同時，英特爾也宣布了適用桌上型電腦的新一波處理器。

英特爾預期 2019 全財年的資本支出約 155 億美元，高於 FactSet 共識預期的 142.6 億美元。

晶片股未遭拖累

然而，週四晶片股卻沒遭英特爾拖累，反而在一個月內創下二度漲逾 5% 的紀錄，這是美股 7 年多來未見的罕事。

費城半導體指數 (SOX-US) 大漲 5.73%，為去年平安夜上漲 5.8% 以後最大單日漲幅，係因前一日一輪強勁的財報支撐。上一回一個月內該指數 2 度漲逾 5% 是在 2011 年 8 月。

週四大漲讓費半指數今年開年以來漲幅達 8.6%，但過去 12 個月以來，該指數跌幅仍有 7.9%。

我老婆都算好嘢囉

上兩個禮拜PG&E (PCG) 申請破產保護，跌到6個幾嗰陣佢走去掃貨，我話佢人哋仆緊街就咪揼錢落鹹水海啦

今日加州政府出報告話17年Santa Rosa山火唔關佢事，一日同我升咗74％

我真係服咗佢

而家call put 都gg

慢牛

個feel似16年年頭，日日升，跌完又拗番上，3月個結果睇黎都係正面

千升之日

點睇都唔會傾掂

睇CCTVB + CCTV?

MU炒返上50就搞笑

諗起以前係大師兄愛股

好有運

咁大機會變0都可以反cup

Tesla 有得搏下
財報有profit 就有得升下

wtc, intc都炒粉

琴晚semi狂升睇睇今晚會唔會嘔返

咁都要link落大師兄度

就快到GOOG

會落200？應該250都幾穩企得住腳

我有張1/2 put 1040

gg?

每次佢大升大跌都係冇路捉
唯一出現既就係去到咁上下位置就會直線彈上彈落

入隻call play play

屌2皮tesla玩下
有機財報升返上330

如果炒埋pypl就真係...

要入定

買左少少FANH 點睇 @23.3

通道頂
50ma 企穩
🤔

大爆升？

點解可以仲升㗎屌

入定咩

put?

啲tqqq三十幾放到依家
可以望返五十？

長渣啦

掉轉問點解趺先

why sing

why not sing

聖誕大趺已經趺哂1月預計會出現嘅負面消息
各大行又已經各就各位有哂心頭好入哂貨
即係普遍相信已經摸咗"底"
利申:9UP

其實大戶話要升係唔需要原因

原因多數係要嚟事後合理化件事

呢轉擺明夾
唔洗睇消息睇新聞
你要睇基本面而家應該少幾千點

夾咁多都叫夾？

呢隻etf好似唔錯wor

基本面應該少千點

牛市長渣必備

升

投降啦
買少少nok博下業績

好似啱啱加拿大政府同佢簽咗約

之前19.56食左一半yinn

百度個演算法搞到一鑊粥，都仲跟到反彈

上個月熊到冇朋友，今個月又牛到痴線

證明根本係點都升

21.34又食多小小

想問似唔似派貨？

有冇炒油既巴打
睇緊咩位

隻TQQQ仲未上到44

午三

一講完啱啱44

無晒老手 ？

唔怪得升

你唔係 put 左咩？

Put 左tesla

升就升但我堆ETF重蝕緊2%呀

仆街 可唔可以升多少少 啲call 今日到期

呢排狂SP JD, 密密食
真心想接貨,接極都接唔到

廢淡錢好易賺

Sqqq 巴打還好嗎？

正put 驚西

我愛完全封鎖功能

真心唔明點解會有人買SQQQ

+1
用完之後少左D尻叫同亂吠

長遠計佢哋贏嘅機會率係零
係望佢短期估中方向
佢地應該聽下巴菲特講
月供tqqq

點解係0？股市唔會得牛市唔熊市掛

有鳩夾feel了

SHARE 2 隻轉勢靚股

知錯啦 買返call

用咩証卷行可以買到otc既股？睇中左隻但富途無得買

長遠係講緊用年黎做單位
如果你2000年摸頂買ixic
然後2008年又摸頂買ixic
你同佢鬥長命持有至今
你都會有錢賺（唔計通漲）
因為個指數象徵整個市場
而個世界一直進步緊
有新公司創造財富如amzn
亦有舊公司被淘汰被剔出指數如american online
除非好似日本咁
正路而言，長遠角度，個指數會升
熊市會有，但唔會無止境

月供leverage ?

ic 咁唔好咁長咪得 用季/月
嚟緊行熊 儲定put都係一個唔錯嘅策略

只有連登仔先咁玩

高管理費 槓桿損耗 再加上急跌一次 就送連登番歸
Buffett 同 Bogle講既係指數實物etf
Eg voo spdr

儲SQQQ

個人覺得ixic 定 s&p 就好視乎你對新科技幾有信心嘅
我個人覺得世界上每幾年就有一間公司可以發表一D顛覆性嘅產品
Microsoft 啦，之後fb 啦，apple 啦，到而家amazon

識分牛熊市？
另外儲嘅唔槓桿會好啲

人地reddit d 鬼佬有認真討論過
亦有計過數
不妨可以睇下

其實QQQ都OK既
LEVERAGE只岩短炒, 上落市2日磨到你個價平

WSB啲POST好多都好撚正
啲鬼佬買到好撚HAM

唉 香港d人經歷幾次大獲野後冇晒信心，變晒淡底，根深蒂固，好易就個個都諗熊市黎啦，沈大師可以生存咁耐咪係d人好buy淡，望下個世界發展，人地一直係進步緊，我地一路退步緊，望下個hsi，咪對股票失晒信心囉，係好多年既傳統黎，好難改到，港資最勁個d公司就係得領展／地產，冇新經濟公司都唔知以後點玩落去，咪變晒做大6佬公司

佢地玩到call tqqq
激過過山車

借埋孖展
實行100倍leverage

仲癲過連登賭徒

WASHINGTON (Reuters) - President Donald Trump said on Friday he has reached a deal with U.S. lawmakers for three weeks in stop-gap funding that would end a partial U.S. government shutdown now in its 35th day, with a senior Democratic aide saying that money the president demanded for a border wall is not included.

如果 TQQQ 跌多過 QQQ
但係升又升得多過 QQQ
即係你可以 TQQQ 同 QQQ 之間轉換

正put 驚西呀 知你睇唔到

會跌架 快買sqqq

無事兒

型傻西 loser 不願面對

話撚左12 月平到癲

Block 左我 抵你輸

日日跳開
實際升幅得100點

咁你慢慢儲，我等睇sqqq爆升

〈財報〉中國銷售掃除陰霾 星巴克Q1營收獲利優於預期 盤後漲近2%

拿鐵、星冰樂獲顧客青睞，星巴克 (SBUX-US) 公布營收獲利成長均優於預期，盤後漲近 2%。

星巴克執行長 Kevin Johnson 提到，「我們尤其滿意美國季度同店銷售成長率連續改善，凸顯我們數位化措施和改善店內體驗的行動有所成效。」

財報關鍵數據

純益：7.606 億美元或每股 61 美分 vs. 22.5 億美元或每股 1.57 美元 (前一年同期)
該公司稱，以非 GAAP 基礎來說，每股獲利 75 美分。扣除每股 7 美分營收稅項目後，星巴克每股獲利 68 美分，優於分析師估計的每股 65 美分獲利表現。

營收：年增 9% 至 66.3 億美元 vs. 64.9 億美元 (Refinitiv 共識預期)
同店銷售：全季 (12 月 30 日止) 整體同店銷售上升 4%，優於華爾街估計的 3%。
雖然美國交易數量持平，但整體同店銷售成長能達 4% 歸功於平均消費金額增加 3%，其中「Refreshers 冰搖沁爽」活動奏效，冰飲料銷售最旺。

星巴克營運長 Rosalind Brewer 表示，「我們看到冰飲料銷售持續改善，所以我們會持續了解冰飲料全年的銷售狀況。」

星巴克的獎勵會員人數年增 14% 至 1630 萬人。Johnson 稱，星巴克將改變會員獎勵計畫，讓會員可以更快速且更產品項目更廣泛地累計和兌換禮品。

區域表現

中國 / 亞太地區同店銷售成長 3%，優於預期，交易量增加 1%。

尤其是星巴克的第二大市場中國，交易量減少 2%，但展店至少一年以上的同店銷售增加了 1%。

執行長 Kevin Johnson 在財報法說會上表示，「我們持續在中國打一場長期比賽。」

本月初，高盛預言星巴克會是下一家公布中國銷售疲弱的美商。蘋果和麥當勞已向投資者預警因中國經濟放緩而使當地銷售疲弱。

儘管投資者對中國經濟放緩感到憂慮，但星巴克卻依舊樂觀，本季星巴克的中國門市數量增加了 18%。

星巴克國際通路發展和全球咖啡 & 茶品部門總裁 John Culver 表示，「我們在中國市場紮根至少 20 年，有很強的基礎且定位良好，足以應對任何可能發生的波動。」

然而，星巴克表現最差的區域是歐洲、中東和非洲市場，這些地區的同店銷售和交易量均下降 1%，自去年起，星巴克在這些地區增加了 324 家門市。

2019 財年財測

每股純益：2.32 美元至 2.37 美元區間
全球同店銷售成長：3% 至 4% （但去年 12 月該公司估計為 3% 至 5%）
調整後每股獲利：2.68 美元至 2.73 美元 (先前估計為 2.61 美元至 2.66 美元，因營收稅項目調整而提升)
營收：成長 5% 至 7%

你捉到升跌咪係lor

知唔知咩係唔槓桿

無限 vs 有限

仲有有樣嘢叫對沖 儲都可以係淨長倉 真係唔對路 先淨短倉 倉位可以好彈性

我意思只係買跌唔代表會輸 有分牛熊市 嚟緊熊市係會慘重 你捉到週期就可以贏 上高話長期會輸我都同意 當然唔係叫你盲目買

無事兒

幾時跌呀 又話樓爆

之前隻傻9 入黎挑我機

笑撚死

一野 tvix 50 in 2 weeks 收佢皮

Boom?
呢間好似可以買OTC野
不過commission頭一年 USD7/trade,之後USD20/trade 好貴

你確信黎緊熊市咁點解你唔買future而要買reverse ETF
點解又唔借爆margin買跌

Long TQQQ 有個風險
如果黎多次 2008 嗰種暴跌 (當年由高位跌多過 40%)
即係 TQQQ 會跌到差唔多變廢紙
話唔定 TQQQ 會摺埋

懶得打咁多字自己睇

唔想槓桿

幾有信心都好 唔可以all in 要做好風險管理 唔理買咩都一樣

full pay一張future囉

資金夠係可以

仲有唔好斷章取義咗嘅意思 我話可以儲買跌嘅產品 當然唔一定係etf 睇你個人取向 買金都一樣可以有同樣效果

同意
前之意為你話長揸果位

低位儲落唔少金

拎返近少少既講
DGAZ UGAZ

Natgas 去返以前個位，但DGAZ 都仲輸九成

我其實想講，前面大大聲話要儲SQQQ既，究竟知唔知inverse etf係點運作

假設個指數今日1000點，聽日跌100，後日升返100，換句話說佢第一日跌10%，第二日升11.1%

但如果你係渣inverse etf, 第一日就升10%，第二日跌11.11%，你仲要蝕緊2.3%

3x inverse就將以上效果乘3

渣inverse etf 越耐就越蝕，就算個市跌返晒你都仲有排先返家鄉，中間如果有上落市就輸私仲甘

Short 野本身係無限風險，買inverse etf就變成有限風險既睇跌，代價就係每一日比人抽水囉

班傻西個個專家黎

屌都廢時

睇嚟每個星期都要出篇懷念大師兄文

多唔多巴打用firstrade買美股

有無人知美股期權short 要幾多保證金

點解好似好多人對firstrade有興趣嘅？

就自依家熊市結構上好難用08同個市場做比較
除非真係嚟多次08/新金庸危機/911
上年納dee 其實都有近25%跌幅
tqqq由高位72跌到30 可見跌幅亦同時leverage 接近2.5~3倍
嗰陣大跌間唔中就望吓tqqq 我都有啲意外30 個底咁硬淨
我諗真係有人擺貨tqqq 本來諗住穿30 至考慮追貨
後尾見佢30 咁硬都係入兩皮貨玩吓
我個人覺得leverage eft 都係跟trend 玩抵過長渣
睇吓今次浪衝唔衝得上nas future 7000

因為股票期權都免佣

忙左成個星期，無咩上黎
今個星期嚇走左幾多好友呀
扣好安全帶未

落？

我愛大師兄

我睇可以再上

新手指數

AMD做咩

破埋250 一飛沖天

之前有問開withholding tax嘅巴打要留意，IB最近已經回放返之前好多隻2018年度扣起咗嘅withholding tax，14 Jan收到嘅有：

DSM，NZF，PML，MYI

即係買呢幾隻美股係唔駛扣withholding tax嘅

如果你哋有買其他唔駛扣withholding tax，又喺派息個陣比佢扣起咗，應該同customer service反映，send IPO prospectus入面有話唔駛扣withholding tax嗰part比佢哋睇。咁樣都可以幫到大家，因為咁樣IB以後就唔會扣起咗個withholding tax先。

我仲以為所有美股一律股息扣起三成

Adr 都唔會扣

每升200 加注 put 呀媽都識玩

我想問下富途係唔係要主動問佢w8-brn ， 佢先月會比表你填
而家有筆capital gain嘅數， 佢幾個月後同我扣返稅

dsm 富途唔會直接途
不過而家同佢問緊有隻aieq etf 佢年尾派左capital gain, 文件寫唔扣稅， 我袋左一個月後佢出adjustment 扣返我， 之後就諗起好似冇填過w8申報非美國人表格

正常開戶口會幫你填埋,
電腦字嚟，唔係自己填

早幾年支那行仲用天價請人

A股市場行情低迷，大陸券商正在過冬，大型龍頭券商廣發證券，突然發布一紙大幅降薪的公告，給證券業的寒冬又增添了一絲寒意。廣發證券指出，鑑於公司經營所涉及的風險，經全面評估後，決定整體調減2018年度薪酬費用。據陸媒估算平均每人減薪約1.56萬元（人民幣，下同），約新台幣7萬元。

廣發證券日前已有傳聞，從1月開始降薪，去年年終獎金也大幅低於預期，但一直未獲公司證實。如今公告顯明，廣發證券決定將2018年薪酬費用大幅壓縮1.89億元，以2018年6月30日擁有員工12103人來推算，平均每人減薪約1.56萬元。

廣發證券大幅降薪只是行業寒冬的一部分。先前，國泰君安、中信證券、中信建投等都傳出過裁員傳聞。上周，西南證券一度被傳要裁撤整個投行部門，儘管隨後澄清傳言並不真實，太過誇張，只是投行部門有一些員工離職，但可以確認的是，西南證券業績下滑幅度很大。西南證券（母公司）全年淨利潤1.01億元，較前一個年度大幅減少88.18%。

去年，大陸9成上市券商淨利下滑，業內人士認為，2018年券商業績普遍下滑一個重要原因是股票質押風險暴露。在大陸，為了獲得貸款而將上市公司股票高比例的質押是一種常見做法。萬得資訊資料顯示，質押股票總市值約占A股總市值的9.75%。

許多中小型公司的大股東甚至將公司逾40%的股票質押，當股價下跌至一定水準以下、或者借款人無法按時償還貸款時，銀行就會接管這些股票，如果銀行拋售這些股票，會導致股價急速下跌。日前大陸的證券交易所已正式要求，如果發生違約，貸款機構可延長股票質押協定的期限，以保障市場穩健運行。

由於股權質押業務踩雷，已有多家上市券商計提資產減值準備，包括東北證券、方正證券、興業證券、中原證券、太平洋證券和長江證券等，平均每家減值準備約5億元。

我見firstrade一申請已經要填

Use ib

好似個個月八十又無sipc?

唔係掛， 咁之後點？
w8ben 過期唔識自動續？

笑左
識沽肯定short tqqq

FNMA

Joseph Otting is the acting director of the Federal Housing Finance Agency.
The acting director of the Federal Housing Finance Agency has told the agency’s employees that the regulator will announce a plan within weeks to take the government-sponsored enterprises out of conservatorship.

Joseph Otting, who is leading the FHFA as Mark Calabria awaits Senate confirmation, said at an all-hands meeting on Thursday that a plan to lift Fannie Mae and Freddie Mac out of the conservatorship that has permeated the institutions since the financial crisis will soon be announced, according to an attendee of that gathering.

A spokesperson for the agency confirmed there was discussion about ending Fannie and Freddie conservatorship but denied there was any talk of timing or details.

“Acting Director Otting held the internal meeting to meet FHFA staff and establish open lines of communication,” the FHFA said. “He mentioned, as he previously has, that Treasury and the White House are expected to release a plan for housing that will include details about reform and will likely include a recommendation for ending Fannie Mae and Freddie Mac conservatorships. [Treasury] Secretary Mnuchin has said that the goal of the [Trump] administration is to take the GSEs out of conservatorship.
Acting Director Otting said that he and FHFA will work to advance that plan.”

Fannie and Freddie were rushed into government control at the height of the financial crisis. Then, in 2012, the terms of the 2008 bailout were amended to steer the quarterly profits of both enterprises to Treasury. That wiped out holders of the companies’ stock, and they’ve fought the federal government in court ever since.

Congress has made several attempts at reform, but has not succeeded. As previously reported, the business-friendly Trump administration has been expected to find ways to work around legislators.

Once the Obama appointee Mel Watt, who ran FHFA until early January, departed, and Otting was appointed, the path cleared. What makes these efforts unique is that the White House seems to be determined to go it alone without Congress’s help.

In a key speech outlining her priorities, House Financial Services Chairwoman Maxine Waters, the California Democrat, said she would support housing finance reform that included “core principles” such as maintaining access to the 30-year fixed rate mortgage, ensuring sufficient private capital is in place to protect taxpayers and providing stability and liquidity to withstand any future crisis.

The over-the-counter shares of both Fannie Mae FNMA, +33.89% and Freddie Mac FMCC, +31.49% have soared this month in anticipation of administration action, though it’s not clear these shareholders would be rewarded.

Both stocks surged about 30% after MarketWatch’s publication of the article Friday morning. Fannie’s preferred stock FNMAS, +9.40% rose about 8%.

確認左開戶有自動填到的， 但個問題佢都答唔到我住

你地幫我睇下， 我係10月果時有105股snh（美國老年房產REITs), 咁派息$0.39, 屬要扣30％稅項目， 咁即係實收28美金左右
但啱結單佢有調整， 顯示比多12美金再扣30％

睇睇極都睇唔到發生咩事

由於緊張的客戶從投資組合中撤出數百億美元，對沖基金產業 2018 年遭遇了殘酷的打擊。數百支基金關閉，或因投注科技股和油價而大虧。

根據為機構投資人提供軟體服務的 eVestment 研究，對沖基金的管理資產去年暴減 880 億美元。eVestment 發布的報告指出，自 10 年前的金融危機以來，這是該產業資產的最大跌幅。

金融市場的極度動盪暴露了多年來困擾對沖基金的明顯業績問題。

eVestment 全球研究主管 Peter Laurelli 在報告中寫道：「再次提醒投資人，該產業並不一定充滿了優秀的管理者。」「這些數字就是最好的證明。」

上個月，當標準普爾 500 指數遭遇自經濟大蕭條以來最嚴重 12 月跌幅時，這種認知就達到了高點。

eVestment 指出，緊張不安的客戶光是在那個月就從對沖基金中撤出了 196 億美元，將年度撤出總額提升至 353 億美元。

數以百計的對沖基金關閉

幾支大型基金決定在第 4 季初期清算或轉換為家族企業，這些資金撤出就更明顯了。當這些基金關閉時，他們將資金退還給投資人。

據 HFR 統計，截至 2018 年前 3 季，已有 400 多家對沖基金被清算。

Murano Connect 管理負責人 Ole Rollag 表示，「過去 11 年我們一直處於牛市中，所以現在結束了，該走的就該走了。」該公司的工作下將基金經理人與資產配置者聯繫起來。「市場上有很多基金經理人，但只有一些是好的。」

這不是個新趨勢。HFR 表示，自 2015 年初以來，已有近 3000 家對沖基金被關閉。2016 年對沖基金資產暴跌 1120 億美元。

問題在於，許多對沖基金的表現無法與他們收取的昂貴費用相符。

多年來，大多數對沖基金對總資產收取 2% 的固定費用，並對所賺取的利潤額外收取 20% 的抽佣。

但表現不佳迫使對沖基金重新考慮昂貴的「2 與 20」費用結構，這種結構會影響客戶回報。

EVestment 表示，對沖基金綜合指數在 2018 年下跌 5.2%，略微落後於標準普爾 500 指數的 4.4% 跌幅。

對沖基金確實在第 4 季擊敗了標準普爾 500 指數，儘管它們仍然虧損。

前對沖基金主管、現任 Drexel Hamilton 顧問委員會成員 Ian Winer 表示，「理論上，對沖基金應該都能在上漲或下跌的股市場中賺錢。」

科技，石油交易崩盤

對沖基金湧入熱門股票，如臉書 (FB-US)、亞馬遜 (AMZN-US) 和 Alphabet (GOOGL-US)，這個作法暴露出業績問題。當每個人決定同時賣出時，過度交易的重定倉位會加劇損失。去年當納斯達克進入熊市時，科技股就是崩盤的元凶。

eVestment 指出，股票對沖基金在 2018 年下挫近 8%，其中光是 12 月就下跌 4%。

對沖基金也受到油價極度動盪的影響。在秋季陷入熊市之前，油價在全年大部分時間里大幅上漲，讓一些對沖基金造成重大損失。

eVestment 表示，去年大宗商品對沖基金下跌了 6%。

投資能源股的達拉斯對沖基金 Brenham Capital 於 11 月底關閉了大門。創始人 John Labanowski 歸咎「斷然決定」清算的原因是油價的暴漲暴跌本質。

他在給客戶的信中指出，「這個週期越來越短，越來越激烈。」「我們的團隊有時打贏了很好的仗、取得巨大的成功，但困難的環境終於對基金的回報和我個人造成了影響。」

3.2 兆美元的對沖基金資產

但對於對沖基金來說，不要感覺太糟糕。該產業仍然管理著驚人的 3.2 兆美元。eVestment 表示，去年有 42% 的對沖基金經理人能夠淨賺。

部分公司，特別是那些使用宏觀策略的企業，巧妙地駕馭了充滿挑戰的市場條件。

例如，知情人士告訴《CNN Business》，去年由億萬富翁 Ken Griffin 經營近 300 億美元多策略對沖基金 Citadel 的旗艦基金上漲了 9.1%。

儘管如此，2018 年很難找到大賺的基金。

Winer 表示，有太多公司「偽裝」為對沖基金。它們沒有充分對沖自己，基本上是利用長期資金。

他說，「當股市上漲時，它們表現還可以。但是當股市下跌時，它們就死定了。」「投資人會問：『憑什麼我要支付 2 到 20 美元才能獲得與買進標準普爾並無太大差別的基金？』」

最近開始諗，通常我就每半年入一次錢成幾千蚊美金，但IB就要過左一萬蚊美金先計息
好唔好買SHY收小小息呢

就算計到last一個月得返千幾蚊貨仔，賣返出去都重有幾亳子美金落袋，但係價差就冇計

又爆升…

睇過？

趺到仆街
又話升

回少少姐，過兩日會繼續升

Mirror ching how see tonight?
Boom Sing?

知我發咗啦...

我諗至少開市係跌，期貨跌，正式指數點升？

利申：廢話

升咁耐回下都正常啦

驚西

係呀
但如果經常買賣實過
Spic 唔知ib hk 有無

CAT 跎衰家了

隻垃圾次次孽績都炒車

星期五唔小心買咗100股tqqq過夜
sosad

straddle 搖撚準備

究竟係瞄撚準未定條撚準備

苹果在中美推iPhone新政策：以旧换新+分期付款；
据腾讯科技， 北京时间周三早间，苹果公司将发布去年第四季度的财报。iPhone销售低迷成为外界对苹果财报最大关注焦点。据外媒最新消息，在财报发布之前，苹果公司又推出了一个十分罕见的手机促销政策，向用旧iPhone购买iPhone XS或iPhone XR的客户提供每月分期付款选项。苹果在美国和中国的苹果商店推出了新的月度分期付款选项。不过，每月付款优惠在欧洲的苹果商店上是不可用的

搖滾準備

今個星期好多重磅嘢業績

NOKIA原來仲生存

NVDA 盤前

成批晶片股插緊水

原來NVDA出事...

NVDA咩事？

NVDA 10月4 289蚊高位
3個幾月熊左一半價

股災了

原來聖誕時已經跌左一半

Remember I have told you

上次孽積又係大逃殺

AMD 可能聽日都沽到力架底

NVIDIA

5G infrastructure概念股嚟，好過買中國鐵塔

下調Q4預測
premarket 插20蚊

等NVDA 降到100 入貨

同路人

上次業績期就係因為晶片股隊冧成個市，歷歷在目

bull trap ggwp

又係買 3x etf 既時侯

睇到我post 又賺幾百點了

17%

NVDA 跌得仲快過我心跳

nvda d put

聽日港股gg
好重倉 屌

接左NVDA刀

股災 200%

I HAVE TOLD YOU

Nvda 跌左30蚊
搞死曬

NVDA !?
以為自己睇錯

deep v準備

Nvda 跌多陣就入得食反彈

已SP 125 接貨 正正係前底

NVDA發生咩事?

same here @ 131.5

佢自爆

想問下TBC 岩岩1月份派息幾時會入戶口GA?

扑暈自己吧

有冇咩消息？定只係大戶震倉

cut guidance

10@135

Cut guidance就會插水
就算業積做得好過預期都唔理
更on9既係guidance 係由wall street 班貪心二世祖自己亂咁定
間公司出既guidance細個佢地出既就會被狂沽
Wall Street 比人屌係有原因

俾位入貨?

等睇AAPL 公佈業績後個市再落地獄

唔係邊有volatility, 多得佢地唔少

AAPL一早派哂頭盔比投資者

有錢入就係咯
我隻mtch高位入 上季比佢wall street 玩一劑 2星期沒左20%
沒錢入
上星期岩岩先坐完

隻MTCH,48蚊LP左注博佢頭肩頂,可惜一直爆

我睇好mtch
其實佢係龍頭獨大 又做得唔錯
商業上又夠狠 見人做得好就買起對方
計過數 長渣 起碼60蚊先走咁d

Ps 靠佢食女又搵錢

我當初真係買左佢個GOLD ACC 黎試玩一個月 做Research
佢個方法的確會引入買PREMIUM

美股熊熊哈

FATFAT 拉

JD 大反彈 準備開車未
有無巴打都留意緊

市面上得佢買得過
其餘一係唔得 一係沒ipo

你有沒咩隻都留意緊
膠流膠流

清哂D VXX佢算
霸好多margin位

POOL, 2月第1個星期 (留意前1,2年同一時間)

呢次cut 既係nvda 自己定果個guidance

接咗NVDA嘅勇士，你哋嘅目標價係幾多？

未到
除非trade war停戰

Fat fat

股joy

40分鐘彈SP Premium 就縮左 70% 有多
又接唔到價

270

聽晚又睇AMD了, 上年D卡好似幾賣得

感覺麻麻地
佢D software真心ON99...

gpu都係靠crypto
cpu 先係主菜

NVDA真心勁
好多人撈

上次netflix勁啲

AMD gpu 有一大舊係靠switch 同ps4

有勇氣即日撈nvda低

抵你賺到fat fat

比個like 你地

係xbox
switch 係nv

唔係好明
聖誕唔撈 點解依家先撈

16.15 渣左
不過走晒

之前傳過SONY PS5都打算用AMD
再下代XBOX都係

咁大隻股，點會一日跌20%...

BREAKING: Justice Dept. unveils 13-count indictment against Huawei and its CFO Meng Wanzhou and additional 10-count indictment against company for conspiring to steal trade secrets from T-Mobile USA; U.S. also seeking extradition of Huawei CFO from Canada

前排 147 入左NVDA

SAD

我覺得同AAPL一樣，佢哋個價已經price in咗。除非最終公佈比預期差好多

其實你哋係諗住短炒定係入貨? 呢d錢真係唔夠膽賺.

呢度有編nvda嘅負面報道, 嚇吓大家先

利申: 細膽

〈財報〉美關稅對惠而浦有利有弊

因稅率、成本、和強勢的美元等因素，美國家電商惠而浦 Whirlpool (WHR-US) 預測全年調整後利潤低於分析師預期，其股價在周一 (28 日) 收盤後下跌 6.77% 來的 116.03 美元。

雖然對於 2019 年展望不佳，但因北美更高的售價及營收，惠而浦最新一季財報顯示了獲利。在售價提升及節降成本的功效下，惠而浦 2018 年第四季擊敗了攀升的運輸、材料、及稅務費用。

對於最新一季財報不佳的表現，惠而浦表示，主要原因是第二大市場歐洲、中東、和非洲的銷售不佳。然而，由於北美利潤率上升，公司第四季度利潤超過了分析師的預期。

截至 12 月 31 日的最新財報顯示：

營收從 57 億美元降至 56.6 億美元，低於分析師平均預測的 57.6 億美元。
不計項目，每股純益 EPS 為 4.75 美元，超過分析師平均預期的 4.23 美元。
論全球區域，北美净銷售額成長 7% 至 31 億美元，亞洲從 3.58 億美元成長至 3.72 億美元。

財務長 Jim Peters 表示，「我們始終致力於通過強大的全球價格組合，和堅定不移的成本紀律，來推動盈利性增長。同時還提供可持續的營運資本改善」。

雖然惠而浦受到美國總統川普的進口洗衣機稅務上升政策助陣，但也因更高的材料成本，如鋼鐵稅，而受影響。

該公司表示，預計 2019 年調整後利潤 EPS 在每股 14 美元至 15 美元的範圍內，而分析師的預期為每股 15.99 美元。

特斯拉危機四伏？沙國主權基金「對沖」特斯拉看端倪

英國《金融時報》週一 (28 日) 報導稱，持有 4.9% 特斯拉股份的沙烏地阿拉伯主權財富基金 (PIF) 已在摩根大通的協助下，於 1 月 17 日盤後為所持股權進行對沖安排。

近期特斯拉危機四伏，除了 1 月 11 日執行長馬斯克 (Elon Musk) 創辦的 SpaceX 公司日前宣佈裁員 10% 過後，1 月 18 日特斯拉還宣布裁減 7% 員工，以因應縮減成本與重組計劃。1 月 17 日沙國主權基金卻進行對沖特斯拉股票，出手時機點安排得可謂恰到好處。

特斯拉即將在美東時間週三 (30 日) 公布去年第四季財報，如今對沖消息傳出亦引人遐想。該報導稱，沙國主權財富基金完成對沖後，PIF 雖仍持有上述股份，但無論屆時股價有任何波動，對投資組合的影響將很有限。

去年鬧得沸沸揚揚的特斯拉私有化，沙國主權財富基金成為重要頭條新聞之一，特斯拉執行長馬斯克 (Elon Musk) 計劃將特斯拉私有化的過程中，據悉與沙國主權財富基金接觸不斷，但最終尚未談妥正式合作，就被馬斯克無預警推文爆雷，最終合作計畫無疾而終。

事實上，特斯拉近期正處於關鍵時刻，除了裁員消息外，特斯拉近期該公司傳出計畫減產 Model S 和 Model X 車型，並增加較平價 Model 3 型號電動車的產量外，特斯拉在今年美國聯邦電動汽車稅收抵免逐步淘汰後，還將面臨銷售困境。今年三月即將到期的 9.2 億美元可轉換債券也恐將衝擊特斯拉的現金流。

高盛分析師 David Tamberrino 近期發布的一份報告提到：「美國聯邦電動汽車稅收抵免逐步淘汰和 Model 3 項目重組的因素，我們認為 2019 年將成為特斯拉及其股票另一波動的一年。」

Needham 分析師 Rajvindra Gill 本週表示，特斯拉的毛利率將在 2019 年落至 19.6 %，營收成長將從 2018 年的 84% 下降至 2019 年的 23%。

沙國主權基金對特斯拉股份進行對沖安排的消息傳出，特斯拉 (TSLA-US) 週一股價一度下跌 1.5%，爾後收斂跌幅，過去 12 個月跌幅 15%，大於同期 S&P 500 7% 跌幅和道瓊指數 6.9% 跌幅。

〈輝達下修財測〉Nvidia 直接砍掉5億營收預期 股價狂瀉全因中國需求疲軟

繪圖晶片大廠 Nvidia (NVDA-US) 週一 (28 日) 下調第四季度業績展望預期，主因是宏觀經濟狀況惡化，特別是中國遊戲晶片需求疲軟且資料中心銷售低於預期。

Nvidia 執行長黃仁勳週一於聲明中表示：「第四季是一個非比尋常、異常動盪且令人失望的一季。」

Nvidia 早前預期第四季營收為 27 億美元，如今直接大砍 5 億，下修至 22 億美元，遠遠低於 Refinitiv 共識預期 34 億美元。

該公司下修財測的聲明引發週一市場恐慌、賣壓出籠，該公司股價一度重挫 15%，暫報每股 137.22 美元，在過去 52 週內，Nvidia 最低股價為 124.46 美元，最高股價為 292.76 美元。

回顧第三季財報遜預期的主因在於，加密礦業產品大幅下滑，且推出新款 Turing 晶片後，無法出清其上一代 Pascal 架構遊戲晶片庫存，第四季雖庫存減少符合預期，但高階顯卡出貨卻低於預期。

中美貿易戰問題浮現

美中貿易戰於去年底加劇，持續擠壓科技公司的銷售和利潤。在上週主要晶片企業出現多空混合的財報後，Nvidia 的謹慎態度標誌著微晶片行業面臨更多挑戰。

B. Riley FBR 分析師 Craig Ellis 去年底即提到：「因為庫存問題會衝擊銷售、減緩資料中心的成長，可能還會因為中美貿易戰問題，受到數季費半晶片指數波動性帶來的阻力。」

由於 iPhone 銷售低於預期以及中國經濟疲軟，迫使蘋果本月初下修今年第一季財測，Nvidia 下修財測理由跟蘋果幾乎如出一轍。

該聲明中提到，宏觀經濟形勢惡化 (特別是中國)，導致 Nvidia 遊戲顯卡需求減弱，高階的 Nvidia 新 Turing™ 架構顯卡出貨量不如預期。

歸根究柢，Nvidia 承認產品高單價且支援的遊戲極少是導致需求下滑的原因之一。

該聲明中提到：「這些產品通過即時光線追蹤和人工智慧 (AI)，在性能和創新方面實現了革命性的飛躍。但是一些客戶可能會推遲購買，因為他們在等待更低的價位和 RTX 技術在實際遊戲中的進一步展示。」

Nvidia 亦稱資料中心業務營收低於預期，主因是客戶變得更加謹慎觀望，導致許多預期交易未能於上月完成。

儘管第四季獲利不佳，黃仁勳仍樂觀表示：「展望未來，我們對公司戰略和增長動力充滿信心。我們的業務基礎比以往任何時候都更加堅實和明顯，Nvidia 引領的不斷加速的計算模式，是滿足世界上永無止境運算需求的最佳前進道路。

黃仁勳稱：「我們正在創造的市場，包括遊戲、設計、高效能運算、人工智慧和自動駕駛汽車等，都是十分重要且不斷增長的，市場規模將非常大，而我們在其中擁有無與倫比的戰略地位。」

Nvidia 去年 11 月 16 日公布的第三季財報營收展望雙輸，引發當日股價狂瀉，一夕間流失市值超過 230 億美元，單日重挫跌掉一個 AMD。

在蘋果、Nvidia 紛紛下調業績展望之後，本週超級財報週，市場將密切關注美東時間 1 月 29 日發布的蘋果與 AMD 最新財報，Nvidia 則於 2 月 14 日公布最新財報。

〈財報〉Q4獲利遜預期 卡特彼勒盤前股價跌逾5%

重型工業機械製造商卡特彼勒 (Caterpillar) (CAT-US) 今 (28) 日公布 2018 年第 4 季財報，由於亞太市場銷售額下滑，導致獲利表現不如預期；受此消息影響，美股盤前，卡特彼勒股價跌逾 5%。

台北時間週一晚間 9 點 09 分， 報價顯示，卡特彼勒盤前股價下跌 5.51%，至 129.32 美元。

上週五，卡特彼勒股價收漲 3.11%，至 136.86 美元。

財報顯示，卡特彼勒第 4 季營收為 143 億美元，與 Refinitiv 調查的分析師預期 (143.3 億美元) 相近，且年增 11%；調整後每股純益 (EPS) 為 2.55 美元，年增 18%，但仍低於分析師預期 (2.99 美元)。

卡特彼勒 2018 全年營收為 547 億美元，年增 20%；調整後 EPS 為 11.22 美元，年增 63%。

卡特彼勒認為，第 4 季亞太地區市場銷售額衰退，主要肇因於需求下滑及匯率。

卡特彼勒 2019 全年 EPS 展望，為 11.75 至 12.75 美元；分析師預期，則為 12.73 美元。

卡特彼勒執行長 Jim Umpleby 透過新聞稿表示，2018 年，公司 EPS 有創紀錄的表現，卡特彼勒全球團隊，始終專注於客戶服務、戰略執行，並持續進行有助未來獲利的投資。

2018 年第 3 季，受財測不佳影響，卡特彼勒股價重挫 7.5%，創 2011 年以來新低。

當時，卡特彼勒稱，受美中貿易戰衝擊，第 3 季原料成本大增 (主要為鋼材及運費)，影響金額達 4000 萬美元。

單日重挫跌掉一個 AMD
仲要串鳩AMD

講真 依家入緊熊2,
Bitcoin收左皮，新顯卡又冇咩特別
到晒樽頸位，冇人買新卡，我真係唔會係呢撈底

yahoo finance

drop to zero!!!!
i have told you

其實係, D卡都開始為出而出

其實都係轉短炒
但最好等埋今日 AMD 業績先
唔洗咁快入ndva住，應該仲有一輪插
個人打機 display & cpu 都唔會揀 amd

RTX都唔可以話係出而出既

平開

匯豐電匯去FirstTrade係咪金額幾多都係固定收費

收幾多

唔知，我想轉會所以問下
我平時成日幾十幾百張咁買，富途有d貴

Apple pe 13
值得入？

All in put immediately

AAPL 都expect 財報收硬皮
跌左入返幾手

可以等~$140，基金籌碼區底部
就算AAPL要升上去都要經歷一段時間震蕩

我得萬幾usd

大家都知仲會跌好多咩

我冇記錯好似$65唔係好貴

好唔該巴打
近排有咩hot/值得入既股

另外想請教巴打咩係基金籌碼底部，可以點睇？

連所有費用？

成交最多既震蕩區間

可以留意下OKTA
目前N型突破開始搵新既底部

隻cron 又升
20蚊不是夢吧

高登過來

TDOC上測壓力位
想執佢一劑

買得過啦

最低消費 $156 - $320 左右
自己用花旗,
其他行有時用中間行食左一層水,
$220 啦

升呀

13.6 1000@SQQQ!!!!!

唔信就賺

信就蝕

琴日買?

AMD 今晚會跌幾多

all in put confirmed

信就仆街

買少左 put?

直覺PUT 左LULU TDOC

我睇唔透過市

悶撚到

開始上唔到

但又唔落

上上落落

我都係

月供美股有無好似ticker咁既記數app？

道指靠住業績股硬撚到

PDD果然如我所料, 勁
強国經濟愈差, PDD業績會愈強

好似係上個定兩個星期

NVDA向下尋底隔局

想買跌 沒膽追
膽廢到

買跌立即

Diu 入左tecs
心跳到

感覺黎料啦，終於係線頂
好友睇路

大戶仲散緊貨 依家仲沽得切 等佢地散完貨個市就bye bye

個頂好靚

$120 硬淨

等緊$100 買

US appstore既ticker

橙線震蕩區間，好淡大戰，淡勝向下殺
一堆大閘蟹已經等緊拋貨機會
2350點已經創造已經唔少獲利盤
依家好淡互拋，不過下降趨勢還在

穿$120可以等$90~$95

呢個月仲有業績炒下
同埋月兩日後又傾計

成日都話傾計嫁啦

想做好既小弟推介EIDO同EWZ

望apple繼續向下

大盤correction有2隻，1隻向下落搵第2個底，1隻係橫盤，用時間消化，依家大盤係後者，比較屬於強勢，不宜睇到太淡，依家大盤係等待一個消息突破向上／下

入唔入kdp好？有少少吸引

Just remember I have told you

跌到pk fuck

Apple 已經放曬風預期唔好
如今晚放榜係預期中之內既唔好 其實有沒影響

傻仔 月中入貨 無人教你咩

Put appl 點睇

日日都係頭兩個鐘殺落再慢慢拉上黎
牛皮到

50ma 唔穿冇嘢睇

大盤做緊correction，係以橫盤形式消化，用時間消化代替價位，比較屬於強勢，不宜睇到太淡，依家大盤係等待一個消息突破向上／下

agree
依個位market都係等消息
入市=賭上下

一係升一係跌？

真理

呢球，一係入一係唔入？

呢個位入純賭博 冇升既誘因，亦睇唔到跌咩，一路都橫盤

起訴書：華為向竊取機械人技術員工發獎金
呢個時候先至開始劏華為，中國呢鋪唔跪低實俾老美打到變豬頭丙

VXX 最後一天
明天變VXXB

今晚正式開市等業績

drop to zero

爆升返
咩事

AMD revenue, outlook miss but stock's up 4% after hours
AMD sees Q1 revenue of $1.2 bln-$1.3 bln vs Street's $1.65 bln view
AMD Q4 adjusted EPS 8c vs 8c Street view
AMD Q4 revenue $1.42 bln vs $1.65 bln year ago

咁都升

aapl 升到160

大爆升

屌佢搬龍門搬到出晒面

俾巴打up中AAPL戴晒頭盔

屌轉返call 先

ecosystem 既威力
龍門任搬

Pdd

失業巴好似有貨

蘋果同大戶夾份做巿，今日盤後價仲高過發盈警之前

明明revenue差唔多都升，反觀nvida

蘋果首季每股賺4.18美元 勝預期

美國蘋果公司公布業績，第一財季每股盈利4.18美元，高於分析師預期的4.17美元；期內
營業收入843億美元，分析師預期為839.7億美元，不過，iPhone銷售收入較市場估計少。
此外，第二財季營業收入預測下限亦遜估計。

業績公布後，蘋果市後時段股價一度反彈逾3%。

蘋果表示，第一財季iPhone銷售收入519.8億美元，市場預期526.7億美元。期內服務收入
109億美元，市場預期108.7億美元。

咁多

AMD加AAPL冇預期咁差，夾

AAPL除咗iphone柒咗之外，其他條數都幾靚（因為加價。。。）。Mac, Ipad, Accessories, service條數都靚仔既

〈蘋果財報略優〉〈財報〉蘋果Q1產品營收符合預期 庫克預防針奏效 盤後樂漲6%

蘋果 (AAPL-US) 週二 (29 日) 盤後公布第一財季 (12 月止) 財報，大致符合預期，iPhone 營收僅略低預期。

蘋果執行長庫克 (Tim Cook) 先前已打預防針，讓市場反應財報恐遜於預期。蘋果財報向來以第一財季的結果最高。

各產品營收符合預期，蘋果盤後大漲 6% 至約莫 160 美元。

財報重要數據 vs. 華爾街預期

EPS： 4.18 美元 vs. 4.17 美元 (Refinitiv 共識預期)
營收： 843 億美元 vs. 839.7 億美元 (Refinitiv 共識預期)
iPhone 營收： 519.8 億美元 vs. 526.7 億美元 (Refinitiv 共識預期)
服務營收：109 億美元 vs. 108.7 億美元 (Refinitiv 共識預期)
蘋果第一財季結果以新架構呈現，公布其服務和產品部門的毛利數據，而不披露 iPhone 這一類熱門產品的單位銷售量。去年 11 月時蘋果便宣布此新財報架構，旨在將市場焦點移至不同部門和成長指標。

蘋果服務部門的營收 (含 Apple Pay、Apple Music 和 iCloud 儲存的全能類別) 達 109 億美元，年率成長 29%。

蘋果公布服務部門毛利率為 62.8%，遠高於整體業務的毛利率 (38%)。

產品營收

投資者本季對產品端的了解不多，因為蘋果不再公布 iPhone 和其他主要產品的單位銷售量，但華爾街無疑預期更溫和的產品營收成長。

蘋果上一季 iPhone 和其他產品 (如 Apple Watch、HomePod 和一些 AirPods 之類的配件) 營收年率成長僅約 30%。Mac 營收年率成長 3%、iPad 營收年減 15%。

雖然蘋果沒有公布單位銷售量，但公布營收數據符合預期。

iPhone 營收： 519.8 億美元 vs. 526.7 億美元 (Refinitiv 共識預期)
iPad：67.3 億美元 vs. 59 億美元 (Refinitiv 共識預期)
Mac：74.2 億美元 vs. 74.2 億美元 (Refinitiv 共識預期)
穿戴式、居家和配件：73.1 億美元 vs. 73.3 億美元 (Refinitiv 共識預期)
蘋果的穿戴式、居家和配件類別 (先前稱為『其他產品』) 年增 33%，成為本季營收成長最快速的部門。

中國營收

本月稍早，蘋果已預警財報恐受中國阻力拖累。以國家區分，中國是蘋果第二大營收來源，僅次於美國，且過去數季以來年率一直有成長。

第一財季：131.7 億美元
去年同期：179.6 億美元 (年減 27%)
前一財季：141.1 億美元
蘋果第一財季年率下降，這是自 2017 年 6 月以來首次。

2019 年第二財季財測

營收：介於 550 億美元至 590 億美元區間
毛利率：介於 37% 至 38%
營運費用：介於 85 億美元至 86 億美元
其他收入 / 費用： 3 億美元
稅率：約莫 17%
蘋果董事會已宣布公司普通股每股發放現金股利 0.73 美元，截至 2019 年 2 月 11 日止登記為股東者，將可於 2 月 14 日獲得支付。

〈財報〉與英特爾、輝達與衆不同 AMD今年前景展望佳 股價漲

處理器製造商超微 AMD (AMD-US) 公布了第四季度利潤，超越了分析師的預期，也給予了 2019 年的營收一個樂觀的前景。在其競爭對手英特爾 Intel (INTC-US) 報告了較差的表現後，AMD 再次激起了華爾街的正面印象。

該公司正試圖在服務器處理器產品類別中捲土重來，而英特爾在此區塊擁有約 99% 的市場份額。在十多年前，AMD 也曾經擁有該區塊大約四分之一的市佔。

AMD 最新一季財報顯示：

營收年增 6% 至 14.2 億美元，低於分析師預計的 14.4 億美元。
不包括某些項目每股純益 EPS 為 0.08 美元，與分析師的平均預測相符。
調整後 EPS 為 0.04 美元，較去年同期的負 -0.02 美元有所進步。
總部位於美國加州的 AMD 週二在一份聲明中稱，展望 2019 年，營收將以高個位數百分比成長，而分析師則原本預測 6%，使其股價在盤後攀升 7.48% 來的 20.69 美元。AMD 的股價去年飆升了約 80%。

同時，AMD 預計其 2019 年毛利可達 41%，高於 2018 年的 39%。對於其 7 奈米製程伺服器產品，華爾街預計該區塊今年營收成長 6% 至全年 69 億美元。

AMD 表示，第一季度營收應能落在 12.5 億美元範圍 (年增負 -24%)，上下浮動個 5000 萬美元。相比之下，分析師的平均預期為 14.7 億美元。

AMD 在新聞發布會上表示，由於通路庫存過剩，導致 GPU 銷量下降，影響營收。同時，區塊鏈退燒也將影響營收。

〈財報〉Amgen季度報喜 年度預測不佳 股價小跌

生物科技巨頭 Amgen (AMGN-US) 週二突破了第四季度的華爾街預期，但 2019 年財測不佳，導致盤後股價下滑 2.35% 來到 187.60 美元。

Amgen 最新一季財報顯示：

調整後每股純益 EPS 年增 18%，達 3.42 美元，超過了分析師預期的 3.26 美元。
營收年增 7%，至 62.3 億美元，超過預期的 58.8 億美元。
執行長 Robert Bradway 表示，新產品將推動增長。「因我們的新產品組合、研發管道、和國際擴張的持續成功，展望未來，我們受到我們長期增長前景的鼓舞」。

然而，一位分析師週一下調了 Amgen 的股票評級，認為仿製藥可能會削減其銷量。Amgen 最賣的藥物 Enbrel 第四季度的銷售額下降了 8%。

Amgen 的最新產品之一是偏頭痛預防藥物 Aimovig，其第四季度銷售額為 9500 萬美元。 Aimovig 於第二季度在美國推出，與 Teva (TEVA-US) 和禮來 Eli Lilly (LLY-US) 的藥物互相競爭。

Amgen 指出，季度内有 4 款新產品實現了雙位數增長。膽固醇藥物 Repatha 的銷售額飆升 62% 至 1.59 億美元，導致該期間的增長。 Repatha 的競爭對手為 Regeneron (REGN-US) 和 Sanofi (SNY-US) 的 Praluent。

然而，Amgen 銷量最大的藥物面臨一些挑戰。關節炎和牛皮癬藥物 Enbrel 的銷售額下降 8% 至 13.2 億美元。Amgen 將 Enbrel 銷售下滑歸咎於需求和净售價下降。Amgen 的第二大產品 Neulasta (骨髓刺激藥物) 的銷售額增長了 5%，達到 11.7 億美元。

Amgen 的 2019 年的財測低於預期。預計減去某些項目，EPS 為 13.10 美元至 14.30 美元，低於分析師的 14.45 美元平均預測值。2019 年營收預計 218 億美元至 229 億美元，而分析師預計 228.7 億美元。

Aapl

今日係一堆教廢老巴炒股最黑暗既一日

西利
之前無人敢買

美國國會預算處（CBO）的最新預測顯示，押注聯準會（Fed）即將降息的投資人，可能得等到2023年才能如願。

CBO在28日發表年度展望報告指出，聯準會「在2019年底前都將持續升息，以因應擴大的產出缺口、與日漸升溫的通膨壓力」。CBO預測，「聯邦基金利率將從2018年底的2.2%，在2020年初升至3.4%」，「之後Fed將在2023年開始調降利率，因產出缺口向負值靠攏、且通膨壓力消散，聯邦資金利率預料將在2023年底時降至3.1%」。

Fed的基準利率目標區間為2.25%至2.5%，目前實際上為2.4%。Fed官員在30日結束為期兩天的利率決策政策後，預料將按兵不動，但Fed去年12月19日發布的預測顯示，決策官員認為在2019年升息2碼或許是合理的，2020年預估將升1碼，2021年則不升息。

Fed自己公開發布的預測只有到2021年，採用類似經濟模型的CBO數字則持續到2029年，讓外界能夠更進一步窺見Fed官員思考長期利率的方式。

報告也指出：「根據CBO預測，2024及2025年的利率將微幅下滑。2024年利率的預期降幅主要反映之前三年全球的經濟成長走軟（及通膨壓力減輕），而2025年利率之所以預料下降，則是反映貨幣政策將轉變。」CBO預期，Fed將在2025年調降基準利率，以抵銷個人所得稅減免措施到期後對經濟造成的拖累。

彭博訪調的民間經濟學家平均預估，Fed將在2020年經濟成長放緩時開始降息。聯邦資金期貨的合約價格，投資人預期Fed緊縮貨幣政策的做法將在明年改弦更張。

點解咁都仲有得升

想問下樓上巴打,TD Ameritrade
如果過數係唔係可以用apple pay?
大概詳細情況係點，點樣可以整到?

大師兄

〈財報〉eBay營收、獲利超市場預期 今年再庫藏55億美元

網上零售商 Ebay (EBAY-US) 週二 (29 日) 宣布，將開始支付股利。同時，受益於在線購物的增長，第四季度財報的營收和利潤也優於預期。

通過導入分組列表、個人推薦、和更易於使用的支付流程，eBay 多年來努力使其平台更容易使用，而成果也表現在財報上。Ebay 股價盤後小漲 0.029% 來到 33.70 美元。

Ebay 最新一季財報關鍵數據：

營收年增 6.3% 至 28.8 億美元，高於分析師預計的 26.6 億美元。
整體客戶 (買家) 成長 4%，至 1.79 億人次。
每股純益 EPS 達 0.80 美元，高於去年同期的負 -2.51 美元。
調整後 EPS 達 0.71 美元，高於分析師預測的 0.68 美元。
宣布了每股 0.14 美元的股利。
40 億美元庫藏股回購的計劃，將再增加金額至 2 年内 70 億美元。
據了解，這次給予股利的事宜，是來自 eBay 的兩間高調股東，私募基金 Elliott 和 Starboard Value 的要求，他們也呼籲公司應分拆或重組一些事業群。

長期持股 Ebay 的 Smead Capital 執行長 Bill Smead 表示，股利代表了 Ebay 邁向成熟型的企業，如順利轉型，可像星巴克 (SBUX-US) 和 Amgen (AMGN-US) 等，從快速擴張型業務轉向鞏固品牌且穩定運營。

Ebay 並預計，2 年内將購買 70 億美元的庫藏股，而 2019 年將購買約 55 億美元。

Ebay 財測展望：

對於 2019 年展望，執行長 Devin Wenig 表示，將著重於使用者體驗，同時也繼續發展廣告及支付業務。

2019 年第一季財測預計 25.5 億美元至 26 億美元，分析師預計 26.6 億美元。全年財測落在 107 億美元至 109 億美元，分析師預計 112 億美元。

大師兄歸位

冇料到, apple救唔到全家

TDG咩事, 打仗?

今鋪真係老散黑暗之日，解讀aapl 同amd er 錯誤
俾wallstreet撚狗咁撚

唔係既，佢guide down 之後成個expectation roadmap 唔同晒

依家只係iPhone in line + service revenue beat

上次殺估值+業績，依家明顯apple想叫人focus 係service segment 救估值先

HSBC 美金網上轉帳去牛牛(恆生)收手續費?
轉600, 實收598.09

利申:
第一次轉美金 之前都係用牛牛裡面兌換

之前都係hsbc 轉去牛牛，記得有兩個transfer option，好似有個叫即時定網上 會收；另外一個普通既唔會收

THX
我下次再留意~

好多人睇aapl仲講緊賣機數，完全無視 service個part，依家個pe同工業股一樣咁低殘，相信長遠pe會修正返

今日隻隻業績股都好似好掂

BA +5%

其實ba有冇可能蝕錢
無論客機定軍機 啲人都迫住要買

蝕就唔會
差在會唔會唔beat guidance

一陣amd appl股joy

其實MCD有冇可能蝕錢
無論Big Mac定魚柳Bell 啲人都迫住要買

MCD都beat

升災

股joy is coming

想put有無嘢好put

amd d bull trap bear trap 撚到仆街

月頭加果d ba aapl 又賺

就aapl amd ba

AMD咁樣都升，有無勇士SHORT SHORT佢

等清你short

行左9%我應該會開太遠少少bear spread

AMD 呢隻鳩野
落差咁大都話好過預期
真係龍門任搬 正西股
點夠膽 put 華爾街玩哂啦屌

i have told you

stock joy

好似試過一日18%，
put一定要protection

wallstreet要隻股升，業績點miss都可以爆

I have told you

I am smarter than you

Tesla升到仆街
想入都無位入

前幾日AMD似係比人做低佢 大戶掃貨

每次大跌完都係咁

留名fed 照keep 住現有time frame 縮表

AMD 想點

會唔會開市價都守唔住

呢兩個星期仲有冇人入PUT呢
呢一千點內有排玩

入nvda 定 ntc好

有冇人敢賭聽日amzn

已穿開市價

賭tesla先

匯豐入錢係會有一個定額收費

即刻回比你睇

準備入手

Bili終於回到18，以後唔買支那股

上過一次baba當之後已經戒左

愈升愈有.....

真股joy

GOGOGO

BA由year low到year high 用左一個月唔洗

聽日新股nfe ipo 心夠大既可以試下

講真個市好撚柒假
有少少唔想炒
上次就當支持無到 今次就好似無阻力咁升

Put爆左CRON，等食糊

老美可以跌穿通道，震走散戶再夾上開車

技術指標從來唔係攞嚟限制個市
係攞嚟防止賭博輸爆廠
市場係冇限制

所以買完坐定定就最穩陣，keep 住買入優質資產

親身經驗，過份信ta係唔可行，畫圖你識人地都識，大戶想厄你，咪推穿阻力／支持位少少囉，唔係咩叫圖表陷阱？外國分析個d會唔會畫下圖當分析完？基本面先係最根本，尤其依家呢個時候流動性收緊左，大部份資產都會跌，但優質資產反而愈升愈有
係香港d垃圾財演冇料，淨係識拎幅圖出黎，畫下咩阻力位，蟹貨位，小學生都識畫啦。

直線上

有冇人有GPS

唔加息因為經濟差
咁都有得升

經濟唔升先冇通脹...
而家果兩厘市場都頂唔順

唔係，係之前加4次，市埸驚影響經濟，經濟一直係好，何來差，係驚加息步伐太快搞死經濟

Fed Chairman Jerome Powell came out with his strongest statement to date that the central bank is changing its tune on interest rate hikes.
“The case for raising rates has weakened somewhat,” Powell says.
The FOMC left its benchmark and said it would take a “patient” approach toward further hikes.

美股好唔成熟呀

係咪要追貨了？

小弟IB新手，請教下各位 IB嘅MTD INTEREST係乜嚟。

小弟嗰個係負數，我又無用 margin。

month to date interest
即係呢個月到今日為止收你既息
負即係要收錢

無margin 可以問下佢係咩收費

FB after hour +12%
cost + 6x%，但係tax -6X%，拉勻變咗record profit

MSFT, TSLA, PYPL齊炒粉

繼續放鴿

你是咪無轉貨幣

無呀，我入港幤之後就咁買，係咪出事

痴撚線 廿個交易日升成4000點

睇怕過多幾日創新高

每次睇到呢句都想笑

如果戶口得港幣，你買美股就當你借美金架喇

thank you very much，研究下點變晒美金先

ipo其實幾點開始trade?

經濟好，通漲又達標，但放鴿，牛三又黎

將mpf 轉返落美股啦

低位計反彈左總跌幅的60%以上

睇唔透係熊二定係已經調整完
唔敢輕舉妄動住

Short put 等接貨算了
煙草股好勁 咁就食飽飽

如果當日好唔成熟咁買左貨

唔好亂put

All in put 硬淡

base curreny轉做USD
之後用兩個方法，一係帳戶果邊right click揀平倉所有非基礎貨幣，直接轉晒做美金
一係好似做外匯交易咁，用fxconv.黎兌錢

唔該晒

港股就話熊姐，美股有撚熊咩

Dia,Qqq 已突破下降軌
爭spy

TSLA出完earning, 個價chok得好勁, 但係最後都係跌

等左好耐

3萬點gogogo

廢淡冇運行，投行鳥

兩三個星期前仲有人做淡
今日呢

三個星期前我錯了
果斷轉為睇好

知錯能改，等埋貿戰結束大棍上啦

牛二調整，之後牛三 三幻典

南韓三星電子（SAMSUNG）今發布2018年第4季財報，彭博專欄作家高燦鳴（Tim Culpan）指出，三星的財報結果道出了全球科技產品和元件需求下滑的情況，營收縮減10%、減幅創近4年最大，營業利益大跌29%至2年新低，但有一點令他對三星安度科技業景氣低潮具有信心。

半導體需求降溫，是三星業績走弱的主要原因。三星表示：「第4季財報結果，受到資料中心和智慧手機所用記憶體晶片的需求下滑影響。市場季節性疲弱因素，也造成系統半導體（System LSI）和晶圓代工（Foundry）事業獲利減少。」

三星旗下System LSI事業專事生產處理器和影像感測器，Foundry負責為外部客戶生產晶片。反應在硬體產品領域遭遇困難的企業正日漸增加，三星並不孤單---台積電（2330）、蘋果（Apple）、輝達（Nvidia）等科技廠都在此列。

但高燦鳴表示，若不只看獲利或虧損，三星財報中另外兩個項目----資產負債表和現金流----呈現的狀態，可能令人驚喜。三星持有的現金部位持續升高，且營業現金流強勁。

他指出，三星3個月前曾表示，將對資本支出更為審慎，這種做法現在已開始看出成效；例如，即使三星上季營業利益銳減，自由現金流仍年增47%至空前新高，全年自由現金流更大增93%。

自由現金流為衡量企業有多少現金可動用的指標，為營運現金流扣掉資本支出後的現金流量。雖然三星上季營運現金流只增3%、全年增加8%，但三星的「財政紀律」明顯有助大幅降低了支出。

高燦鳴認為，今年三星營收看跌，可能對營運現金流產生負面影響，但只要三星能夠維持謹慎開支的財政紀律，就可望保有在不景氣時期產生現金的能力。

三星2018年第4季財報：

◎營業利益年減28.7%至10.8兆韓元（約3221.6億元台幣）
◎純益年減30.7%至8.5兆韓元（約2535.6億元台幣）
◎營收年減10.2%至59.2兆韓元（約1.8兆元台幣）
◎半導體部門營業利益：年減28.4%至7.8兆韓元（約2326.7億元台幣）
◎手機部門營業利益：年減37.5%至1.5兆韓元（約447.5億元台幣）

22.6 沽左amd...好驚

聽日20蚊

冇定，一般來講係十一點幾，有時甚至延期

好奇一問
點解會無定既?

公式答案：佢本身AO market maker 覺得搵到一個適合既開市價，就會開市

簡稱：任佢開

〈財報〉店面升級壓低美國市場表現 麥當勞海外表現優異

麥當勞 McDonald's (MCD-US) 週三 (30 日) 公布的財報優於預期，因為改良過的現代化餐廳推動了國際銷售，但美國同店銷售因升級遇到困難，表現不佳。

總裁兼執行長 Steve Easterbrook 在一份聲明中表示，「我們通過在餐廳現代化方面取得實質性進展，為我們的客戶提供更多方便、選擇、和價值，並繼續改變我們的業務」。

麥當勞最新一季財報顯示：

調整後每股純益 EPS 達 1.97 美元，高於預期的 1.89 美元。
淨營收下降 3% 至 51.63 億美元，但仍超過華爾街預期的 51.62 億美元。
國際銷量佳，同店銷售額成長了 5.2%，高於分析師預估的 4.67%。
全球同店比銷售額成長 4.4%，高於預期的 3.9%。
論國際市場，英國、德國、和澳大利亞的業績都表現強勁。Easterbrook 將這些國家的優秀表現歸公於現代化的餐廳，促進銷量。

然而，本土美國同店銷售額低於預期，季度增長僅 2.3%，分析師則之前預期增長 2.4%。去年，美國至少開業一年的同店銷售額增長 4.5%，遠高於上一季的數據。

GlobalData Retail 分析師 Neil Saunders 在一份報告中提到，「在美國，對於加盟商的壓力特別嚴重，導致更多不滿和沮喪的情況。核心問題是成本成長超約了銷售額增長，而報酬正在減少中」。

麥當勞一直在通過自助服務亭等高科技，升級改造其美國商店。去年 11 月，它推動了從 2020 年至 2022 年的翻修期限計劃，預計到 2020 年底將完成大部分項目。選擇在 2020 年後完成裝修的加盟商將獲得從公司總部較少的補助。

麥當勞計劃在 2019 年花費近 10 億美元升級約 2000 個美國地區店面。2018 年，它耗資了 14 億美元改造了約 4500 家餐廳，每天 10 間店面重新開幕。麥當勞股價收盤下降了 0.22% 來到 181.77 美元。

關閉商店來升級 (裝修) 對其同店銷售額造成了壓力，也造成了加盟主對報酬率的不滿。去年 10 月，加盟商成立了一個獨立的組織，全國業主協會。Easterbrook 在電話會議上告訴分析師，他也最近會見了一些加盟商。

由於美國銷售放緩，麥當勞一直在尋求促銷和新的早餐食品來刺激消費，本季度菜單價格也上漲了約 2%。去年 11 月時，麥當勞開始限時提供 Triple Breakfast 早餐三明治，而接下來的一個月，它再重新推出 2 款產品以 5 美元價格的套餐。這也意味著麥當勞希望遠離折扣菜單，試圖提高平均訂單價格，以彌補下降的客流量。

此外，在外送方面，該公司表示其全球外送業務已達 30 億美元。法國、美國、和英國，外送銷售增長達到了雙位數，而加拿大和俄羅斯更是成長。

在全球範圍內，麥當勞計劃在 2019 年增加 750 間餐廳。

展望 2019 年，預計 EPS 將以高個位數成長，銷售額應成長 3% 至 5%。同時，麥當勞預計，美國的商品成本將增加 1% 至 2%，主要國際市場將增加 2%。

〈財報〉美國環境佳 但跨國交易影響Visa業績

支付商 Visa (V-US) 週三 (30 日) 因假日季節消費者支出增加，導致支付網絡交易加量，使公布的季度利潤，超過了華爾街分析師的預期。

Visa 股價周三盤後下跌 1.58% 來到 135.43 美元。

Visa 最新一季截至 12 月 31 日的財報顯示：

總消費金額達 2.2 兆美元，年增 7%，但低於分析師預期的 2.27 兆美元。
淨收入從去年同期的 25.2 億美元上升至 29.8 億美元。
淨營收成長 13.24% 來到 55.1 億美元。
每股純益 EPS 達 1.30 美元，高於分析師預期的 1.25 美元。
對於整體消費金額未達標事宜，外界認爲較低的油價及海外消費放緩有所影響。執行長 Al Kelly 表示，在政治動盪的情況下，Visa 還是表現優越。Visa 上季度的跨國支付量只成長了 3%，除了政治因素外，較强勢的美元也是原因之一。

在經濟實力的支持下，給予了美國 6 年來最强勁的消費假期。根據競爭對手萬事達 Mastercard (MA-US) 12 月 26 日的一份報告，假日消費增長了 5.1%，整體超過了 8500 億美元。

提高的支付量，代表了使用 Visa 品牌的卡片也有所增加。Visa 大量的砸錢投入行銷戰，也試圖通過 Visa Direct 平台增加收入。

據了解，Visa 上季共支付了約 14.6 億美元的金額給予銀行及商家等，作爲回饋金。此金額數目低於分析師預計的 15.2 億美元。

展望今年，Visa 預計回饋金因落在營收的 22% 至 23% 之間。而營收預計以低個位數百分比成長。

同時，董事會也批准了一項新的 85 億美元庫藏股回購計劃。

〈財報〉臉書Q4財報亮眼 ARPU年增19%打敗分析師預期

臉書 (FB-US) 週三 (30 日) 公布第四季財報，營收獲利均優於預期，盤後激揚 11% 以上。活躍用戶指標也持續上升，但速度緩慢。

財報重要數據 vs 華爾街預期

EPS：年增 65% 至 2.38 美元 vs. 2.19 美元 (Refinitiv 共識預期)
營收：年增 30.4% 至 169.1 億美元 vs. 163.9 億美元 (Refinitiv 共識預期)
每日活躍用戶 (DAU)：季增 1.8%、年增 8.6% 至 15.2 億人 vs. 15.2 億人 (Refinitiv 共識預期)
每月活躍用戶 (MAU)：季增 1.8%、年增 8.6% 至 23.2 億人 vs. 23.2 億人 (Refinitiv 共識預期)
每位用戶平均營收 (ARPU)：年增 19% 至 7.37 美元 vs. 7.11 美元 (FactSet 共識預期)
第四季資本支出：43.7 億美元
2018 全年資本支出 139.2 億美元 (無論是季度或年度均較去年同期的資本支出提高近一倍。)
地區表現

所有地區的 DAU 均成長，反轉了歐洲下降趨勢以及北美高位持平趨勢。

北美地區的 MAU 仍持平，但其他地區上升，尤其以亞太地區的成長最強勁。

ARPU 高達 7.37 美元，粉碎分析師估計，季增 21%、年升 19%。

臉書不斷研發「限時動態 (Stories)」功能，這是類似 Snapchat 的照片和影視暫時分享的選擇，執行長佐克柏 (Mark Zuckerberg) 上一季時表示，「限時動態將成為比動態消息 (Feed) 更大的媒介」，並稱臉書 app 家族 (包括 WhatsApp 和 Instagram）全用戶每日發佈 10 億則以上的限時動態。

臉書週三公布，app 家族第四季全球 MAU 27 億人，較上一季 26 億人的表現提升。

臉書先前警告，由於投資研發「限時動態」可能會讓下半年的營收成長下降。第三季營收成長年率 32.9%，打破連續 12 季成長年率超過 40% 的紀錄。第四季營收 169.1 億美元，成長年率確實下滑至 30.4%。

ARPU 高達 7.37 美元，粉碎分析師估計，季增 21%、年升 19%。

臉書不斷研發「限時動態 (Stories)」功能，這是類似 Snapchat 的照片和影視暫時分享的選擇，執行長佐克柏 (Mark Zuckerberg) 上一季時表示，「限時動態將成為比動態消息 (Feed) 更大的媒介」，並稱臉書 app 家族 (包括 WhatsApp 和 Instagram）全用戶每日發佈 10 億則以上的限時動態。

臉書週三公布，app 家族第四季全球 MAU 27 億人，較上一季 26 億人的表現提升。

臉書先前警告，由於投資研發「限時動態」可能會讓下半年的營收成長下降。第三季營收成長年率 32.9%，打破連續 12 季成長年率超過 40% 的紀錄。第四季營收 169.1 億美元，成長年率確實下滑至 30.4%。

臉書一直在投資打造視頻標籤「Facebook Watch」，其長格式 Instagram 產品叫做 IGTV，及其 Craigslist 競爭對手 Facebook Marketplace。臉書也仍在增加投資網路安全，避免劍橋分析醜聞案重演。

〈財報〉Q4獲利大失所望 特斯拉股價重挫

特斯拉週三 (30) 美股盤後公布最新財報，第四季財報獲利不如預期，並坦承 2019 年聯邦稅收抵免的減少將削減其電動汽車銷售，令投資人大失所望，拖累該公司股價盤後重挫。

特斯拉週三收漲 3.8%，但由於特斯拉獲利遜於華爾街預期，盤後交易一度下跌近 3%。

財報關鍵數據

調整後每股純益 EPS 1.93 美元，低於分析師預期的 2.20 美元；高於 2017 年同期的每股虧損 3.04 美元。
營收 72.3 億美元，高於市場預期的 70.8 億美元；高於 2017 年同期的營收 32.9 億美元。
特斯拉財報會議

特斯拉執行長馬斯克表示：「去年絕對是特斯拉歷史上最具挑戰性的一年，也是最成功的一年。」

特斯拉稱獲利受到多重逆風襲擊，包括中國零件進口關稅提高、旗下車款降價 2000 美元以抵抗聯邦免稅政策到期的衝擊等。

市場關注特斯拉是否能在短期內籌集更多資金，特別是因為該公司需要償還 3 月 1 日到期的 9.2 億美元債務。

特斯拉週三向投資者保證手頭有足夠的現金，該公司稱：「本季還有 2.3 億美元用於償還可轉換債券，但其現金已增加了 14.5 億美元。」

今年美國聯邦電動汽車稅收抵免逐步淘汰後，投資者一直密切關注特斯拉汽車盈利。特斯拉回應：「樂觀的目標是在今年第一季實現小額的 GAAP 淨利。」

展望未來，即使面臨全球經濟衰退，該公司應該在 2019 年看到更高的收入，因為它今年大幅增加了產量和交付量，

特斯拉也照慣例給予產能目標預期，預計 2019 年的汽車交付量將成長。

馬斯克表示：「預計加州超級工廠的 Model 3 產量預計將在今年年底達到每週 7,000 輛。除非中國上海工廠遭遇意外挑戰，否則特斯拉的目標是在 2019 年第四季至 2020 年第二季之間，Model 3 車款年產量將超過 50 萬輛。」

50 萬的年度產能目標，早前是預計在 2018 年實現。

華爾街分析

特斯拉近期正處於關鍵時刻，除了裁員消息外，特斯拉近期該公司傳出計畫減產 Model S 和 Model X 車型，並增加較平價 Model 3 型號電動車的產量外，特斯拉在今年美國聯邦電動汽車稅收抵免逐步淘汰後，還將面臨銷售困境。今年三月即將到期的 9.2 億美元可轉換債券也恐將衝擊特斯拉的現金流。

CFRA 分析師 Garrett Nelson 表示：「特斯拉產生強勁的自由現金流，這應會緩解與資產負債表相關的擔憂，在我們看來，這是本次財報帶來的最大利多消息。2019 年銷售前瞻略低於預期，但還未到市場早前預料的末日場景。」

高盛近期表示特斯拉正面臨需求下降的問題。

高盛稱：「裁員和獲利縮水的消息使得股價大跌 13%，如果是別家公司祭出裁員以削減成本的措施，一定會受華爾街青睞，但對特斯拉來說，這只是提醒華爾街一個事實：特斯拉車的需求恐怕正在減少。」

汽車情報網站 分析師 Jessica Caldwell 認為特斯拉將面臨艱難的一年 (2019 年)。

Caldwell 稱：「對於特斯拉來說，美國的情況確實不會比 2018 年末更好，創造利潤，創造性地因應生產挑戰並將平價版 Model 3 推向大眾是一個巨大的里程碑，但保持這種勢頭幾乎是不可能的。」

Caldwel l 表示：「其產品線將開始變得陳舊，並面臨來自奧迪、保時捷和捷豹的新競爭。」

〈財報〉微軟Q2營收遜色 盤後挫逾3%

微軟 (MSFT-US) 週三公布第二財季 (12 月 31 日止) 財報，營收略低於預期，致使盤後下挫 3%。

微軟財報重要數據

每股純益：不含特殊項目 1.10 美元 vs. 1.09 美元 (Refinitiv 共識預期)
營收：年增 12% 至 324.7 億美元 vs. 325.1 億美元 (Refinitiv 共識預期)
各產品部門

Azure 雲端業務：營收年增 76%，與前季持平。 (微軟不公布確切數據)
Azure 僅次於亞馬遜 AWS，在在雲端基礎建設市場上排名第二。Bracelin 估計 Azure 本季營收 28.5 億美元，年率成長 74%，較前季下降。

根據 FactSet 調查的分析師預期，明日將公布財報的亞馬遜將公布 AWS 營收 73 億美元。

商用雲 (Commercial Cloud)：營收年增 48% 至 90 億美元。
該部門含 Azure 公眾雲、 Office 365 生產力軟件的商業訂閱、企業行動和安全產品，以及商用 LinkedIn 服務。

該單位營收年增 48%，也較前一季的年率 47% 上升。Bracelin 先前估計該單位年率成長僅 44.8%。

更多個人運算產品 (MPC)：營收 129.9 億美元 vs. 130.8 億美元 (FactSet 共識預期)
Windows 設備營收年率下降 5%，創 2 年多來最糟糕。但 Surface 營收年增 39% 至 18.6 億美元。

MPC 是微軟最重要的業務部門，包含遊戲、搜尋廣告、Surface 和 Windows。

生產力和商務流程部門：營收 101 億美元 vs. 100.9 億美元 (FdactSet 共識預期)
該部門含 Dynamics、LinkedIn 和 Office。

智能雲部門 (ICS)：營收 93.8 億美元 vs. 92.8 億美元 (共識預期)
該部門含 Azure、商用服務、SQL Server 和 Windows 伺服器。

微軟該季 Office 365 消費者訂閱數 3330 萬人，較第一財季的 3250 萬人增加。Xbox Live 第二財季每月活躍用戶 6400 萬人，也較前一季 5700 萬人增加。

微軟第二財季也宣布了一些值得注意的雲交易，包括 Gap 和 Walgreens。微軟也收購了 Glint 並改變 Edge 瀏覽器策略 (競爭產品為谷歌的 Chrome)。

分析師看法

KeyBanc 資本市場分析師 Brent Bracelin 表示，考量到英特爾、Juniper 和其他企業對於基建費用的評論，微軟投資者有理由擔心這對 Azure 的意義。

Bracelin 給予微軟買進的股票評級，他先前估計營收成長約 74% 或 28.5 億美元。

Bracelin 本週表示，未來 5 年內都不認為 Azure 能趕上亞馬遜 AWS，但如果 10 年後 AWS 仍是亞馬遜的一部分，恐怕會被 Azure 的規模超越。

Refinitiv 共識預期的第三季財測

每股純益：不含特殊項目 1.02 美元
營收：298.7 億美元
微軟今年迄今股價上漲約 4%。

〈財報〉受蘋果專利訴訟影響 高通展望5G未來

晶片製造商高通 Qualcomm (QCOM-US) 發布了第二季度財報預測後，公司股價在周三盤後上漲超過 2%。

高通公布的盈利優於預期，但營收未達標。執行長 Steve Mollenkopf 表示，「盈利是由於受到強大的產品領導力和運營費用管理」所致，而高通正在繼續追求像 5G 這樣的戰略目標。

高通最新一季財報顯示：

每股純益 EPS 為 1.20 美元，華爾街平均預測為 1.09 美元。
營收為 48.2 億美，華爾街平均預測為 49 億美元。
高通與其客戶蘋果 Apple (AAPL-US) 的長期法律糾紛損害了其財務業績。在解決技術許可權條款爭議之前，蘋果及其合約製造商，應不會向高通支付專利費。

高通本季預測顯示：

每股純益 EPS 將在 0.65 美元至 0.75 美元之間。華爾街平均預測 EPS 為 0.68 美元。
營收在 44 億美元至 52 億美元之間。華爾街平均預測營收 48 億美元。

申請左tradestation
5蚊一 trade 無最低消費 有fdic
唔知有冇伏

WAH GE 咁行法唔知又要死幾多淡友

last year 1226 told you guy all in

〈財報〉航空業務表現佳、Q4營收勝預期 奇異盤前股價漲逾11%

奇異 (通用電氣) (GE-US)今 (31) 日公布去年第 4 季財報，營收表現優於預期；受此消息激勵，奇異盤前股價漲逾 11%。

台北時間週四晚間 9 點 49 分， 報價顯示，美股盤前，奇異股價上漲 11.32%，至 10.13 美元。

關鍵數據

財報顯示，去年第 4 季，奇異營收為 333 億美元，優於 Refinitiv 調查的分析師預期 (326 億美元)。

第 4 季調整後每股純益 (EPS) 為 0.17 美元，低於分析師預期(0.22 美元)。

第 4 季航空相關業務收入達 84.5 億美元，年增 21%，高於市場預期 (78.9 億美元)，是帶動整體營收成長的關鍵。

值得注意的是，電力業務仍表現不佳，營收僅 67.6 億美元，年減 25%，且遠低於市場預期 (74.5 億美元)。

公司看法

奇異執行長 Larry Culp 透過聲明表示，「我們的策略很明確，就是減輕負債、強化業務，這項工作，會從整頓電力業務著手。」

分析師看法

奇異全年自由現金流為 45 億美元，優於預期；Gordon Haskett 分析師 John Inch 認為，這是投資人很關心的數字，而奇異也超越了 40 億美元的關鍵門檻。

William Blair 分析師 Nicholas Heymann 指出，自 Larry Culp 上任以來，奇異面對的風險，已有所減緩。

〈財報〉任天堂新一季營業利潤年增36% 但下調Switch主機全年出貨量

日本任天堂 (Nintendo Co Ltd) (7974-JP) 週四 (31 日) 發布財報，受益 Switch 硬體熱賣，第 4 季營業利潤增長 36%。儘管如此，公司仍削減了年度 Switch 主機銷售預測。

任天堂表示，去年第 4 季營業利潤為 1586 億日圓，較去年同期的 1165 億日圓大增 36%，這數字超過了分析師預測的 1470 億日圓，營收則從去年同期的 4830 億日圓增至 6084 億日圓，也高於預期的 5621 億日圓，主要受益於 Switch 出貨量的提升。

不過，這家總部設於京都的遊戲公司，將截至今年 3 月的財年所預計的 Switch 出貨量，由 2000 萬台減為 1700 萬台，另一方面，則是將軟體的銷售預期，由 1 億套提高至 1.1 億套，並表示，熱門的〈任天堂明星大亂鬥 特別版 (Super Smash Bros. Ultimate)〉以及〈精靈寶可夢 Let's Go！(Pokemon：Let's Go)〉，銷售都超過 1000 萬套。

在此前 4 月至 12 月的 3 季，任天堂共已賣出 1450 萬台 Switch 主機，與 9460 萬套軟體。

任天堂股價去年大減 29% 之後，今年由於樂觀情緒上升，已反彈上漲 16%。今天股價升 2%，收 33830 日圓。

炒美股好似炒輪咁

老手指數

TESLA吹到咁淡
一個Q4破壞哂Q1+Q2嘅前景
大家又點睇
係開緊300大法定真係難做

Amd 條死妖股

Ge 我7蚊已經有留意
佢債務高 現金少
現家仲不停出售業務還錢 唔敢入

GE咁撚勁

大牛市

過一排入得

V返

老手呢??????????????????

唔撚出黎指點新手??????????????

最後一天了 black monday又將重現

service now +15.5%

終於等到

係咪咁撚堅呀ELON

收市俾個320你睇

晚晚我都要出黎JD GOGOGO

30 gogogo

AMD

今日d volatility 好正

過左成兩個月，我堆VTI終於變返綠色

正呀

股joy

又話DOW穿咗下降軌嘅，橫睇掂睇都未穿
NQ都係俾下降頂住咗

(可能我講完就穿)

All in put immediately please

哦，睇你頭啦

唔記得轉account 呀師兄

有硬淡護體

驚西咩

轉咩account，我回覆緊Put MU/月租

有成班廢淡血肉長城派貨俾大戶

我真係驚西

可能硬淡太多FF

好心唔好成日陰謀輪啦

啲老手高手 幾時教下我啲正股驚西師奶股渣

點睇呢間野前景

繼續持有，收入穩定

980

981

982

983

984

985

986

987

988

989

990

991

992

993

994

995

996

997

998

999

1000